［方丈］HR萬事屋，法例疑難，搵工面試，你問我答

雖然做HR就係原罪嚟，但係希望呢個post好似我之前其他爆咗嘅其他post 一樣，都可以幫到大家啦

我絕對支持罷工，我企唔到喺員工嘅對面，所以有問題就問啦

以下係今日啱啱出爐嘅新片，有關視像同電話面試

如果有cd-rom需要幫手，我逢星期六日， 22:30都會經Facebook做直播答問題，可以匿名去以下表格提問，非黃勿擾

如果想搵我睇吓你個CV，都可以直接send俾我，經Facebook就可以，絕對保密。

方丈

最近肺炎咁勁
人地個個都準備停工/WFH
依家SEND CV出去搵工
會唔會比人覺得條友係咪痴線?

方丈點睇行山銀行事件

把聲好好聽
新人支持留名

情人節快樂啊方丈

唔會，因為我哋都仲請緊人，咁請緊人嗰個又點會覺得搵工嗰個係痴線

7 出宇宙

零俾人知，莫畀人見，仲要add左咁多朋友喺Instagram同Facebook，真係戇居，我一個現職嘅同事都唔會add

不過話返轉頭，其實件事過咗氣就冇事

多謝你呀

希望大家啱用，我見到都幾多人問

你都情人節快樂呀

請問方丈，中層職位要3個月通知，係咪好難轉工?先辭後搵會5會太大風險?

依家係咪因為好多都係WFH 所以啲interview都停咗
市道係咪真係差咗 少咗請人

其實銀行或者係其他行業既background check會唔會chevk到佢地收過警告信？

方丈想請教下有時啲工寫good communicate in English或者良好英語
其實佢即係要咩程度既英文水平?

另外想請教下，我想轉行，但成日唔成功，試過俾hr 話我本身果行廢、是旦、好似玩泥沙咁、唔專業等等，其實真係轉行就當之前經驗係零，定hr 心情唔好純粹搵我出氣?

唔好意思我係舊po 問左先見到你開左新po麻煩你了方丈

請左肺炎潛在者返去就gg

要看你係咩位

有啲特定job function 係多數長通知，啲人都慣左等

亦有可能你個位已經去到出面午日係2-3 個月

仲有要睇你有幾吸引同不能被取代

另外，而家搵到先走啦，除非做緊個到真係好地獄，危害你身心健康

會釥約少左同戴罩，加會用video inv

部份公司headcount 會on hold

但整體而言，都仲係有空缺的

工作間暴力應該點投訴上司想卸膊加害嗰個懷疑精神病

應該咁講，佢哋會問舊公司長究竟呢個人有冇收過紀律處分，睇吓舊公司公唔公開

不過呢幾個人，其實唔使問啲人都會八到返嚟，行業都唔係真係咁大，但係因為只係樣衰，最多都係笑下，做到野既話，都唔會因為哩個原因唔要佢

留名

1. 我諗最少話人哋用英文同你講有關工作嘅嘢，你可以答到人，口音唔使好聽，文法唔洗完美，但係都要完整句子咁答到人，清楚表達到自己

2. 你有冇試過用啲簡單嘅英文，組合成為一個句子？答得慢啲唔怕，但係要俾啲信心試吓

3. 你邊行

4. 咁係嗰個HR唔專業啫, 每個人都有唔同嘅經歷，際遇，憑乜嘢去判定嗰個人廢唔廢，仲要用行業黎睇，真係好冇禮貌，唔好講話做的HR, 其實佢係做人都有問題。

係架 我其實返工啲人都會帶口罩，公司亦都加強左消毒，希望好啲啦

可以俾多少少詳情我嗎？

本身新工簽好合同2月頭生效

原本上星期返，但新公司home office

HR 話合同要延遲生效，而家無糧出

你點知到衰咗呢，可能只係唔夠完美姐，但係可以接受

咁你都寧願安全健康，好過出街啦，如果無必要，而家真係儘量少出街

你公司仲頂到幾耐
幾時有裁員潮

但我其實冇諗過佢會咁衰

如果唔係我留返舊公司

依家直頭廢事send cv
等到2月尾3月頭先好似會緩和d
依家出去見工搞到自己又搞到人
你點睇呢？

有人叫我見工
唔通真係戴住口罩見

MT 既 online interview有無tips

有咩問題
除非你份工 係用個樣搵食
用腦用口個啲 都係講野

起因條友返工污糟邋遢（疑似服食精神科藥物/吸毒），搞到個場接手嗰個叫佢整返乾淨啲，跟住條友就特登越整越污糟，掃開晒張枱上面啲嘢，反映冇用，上司都只係叫忍讓，咁都有忍，明同暗示唔好同個癲嘅玩，點知條友越玩越過分言語暴力，暗串，眼啤啤，特登行過嚟衝過緊停低又唔撞D小學雞野，到最後條友搵嘢掉人，唔同日子掉左兩次，第一次唔中冇理佢，忍讓、第二次打中腳，雖然冇傷害，當事人忍唔到唯有書面同公司嘈

承上post

讀中文 同其他文科會有分別嗎

雖然我好撚憎HR，不過都正評

你果邊有無話延到幾時開工？

好多公司請人睇樣

最多都係慢請
但唔會炒喎

無辦法 佢都唔想
但你可追問下 幾時開始有得返

我怕到時連哩一浸opening 都fill 埋
係經濟下行嗰陣，你只會在預期，會有越來越少opening

Yes

As HR 都想大家保護自己

我就1 on 1 帶啲細既/ 叫TA 啲Senior 帶佢地

你想知啲咩～？

Video interview?

無chemistry 就算啦

可能見一下個樣 之後全程都戴啦

大家三唔識七

公司咁都唔郁佢？有關係架？

咁要再大啲公司先會有中文communication 既靚位了

誠哥個中文主任

如果想搵你幫我改cv 可以sd去邊

多謝你

我都希望做到一個唔好乞人憎 俾返啲真心既abt

看一眼就得啦 之後保護返

Contract no la

上年畢業，大學時期淨係做過私補，cv好似無乜野好寫咁，有咩方法可以寫得靚仔啲？ 定淨係寫讀過咩學校個啲就算

另外，想問埋其實cv加唔加相好？

感謝你

Facebook direct message

急問
今日個星期一返新工
今日想辭職
合約試用期內7日通知
可唔可以即走

本來以為無得再升搵左新工 accept左offer 加30%人工 另外title升左 但做返同而家一樣既duties 只係個scope大啲 同埋預左要OT 但title應該會到頂好難再升 同埋做緊既duties個market少公司請(呢個offer都搵左幾個月)

辭職既時候先知原來plan左培育我年尾升我(俾我睇埋個plan),做既工作範疇大好多,將來不論原公司定轉工選擇都多啲,同埋再上多兩級機會大啲,不過年尾升既時候未知可以加幾多人工 應該無30%咁多

利申,而家underpay緊 如果等年尾即係underpay多一年,總係有啲唔甘心

yes

出面個市係咪真係好差developer 工種，就夠一年，諗緊搵唔搵工

有冇玩過比賽 case com

Unless 你男女神級 無相好啲

有咩可能會等😂你原公司反口既話你到時就雙失

急問

HR 啲女係咪自由閪?

銀行前線係咪好缺人?
上年in恆生teller
3日後就出左offer

合約寫幾多日 ？ 你第一個月？

第一個星期
合約寫7日

你地可唔可以in快啲？又唔知果個post實際做咩
其實都係manager決定請唔請 你地最多講一兩句影響下

冇關係，睇落似嫌麻煩

以事論事，你既片我有睇，做得好有heart

我做左十幾年野，見盡HR既仆街野，
阻人升職，搵理由加少啲，諗縮數要人早走
最撚仆街係user要，都可以因為HR而冇左個offer

可即走

佢咁想留你，連今年年尾嘅嘢都搵埋出嚟，俾埋你睇，咁點解唔可以提早而家就俾你？你要記住，如果老細好睇重你，好需要你幫手，佢應該要同jr fight retention offer

Retention offer 係少數可以隨時做嘅嘢，建基於你之後真係會走。

我唔知你而家職稱係乜嘢，但係新工加三成，升左title, 同埋拎住新人工，到時再搵，都一樣可以升到再更高一級

誠意係唔可以當飯食嘅。一係佢就提早升你職，比如四月 ，比如年中，最好梗係而家。而唔係空口講白話。

男人追個女仔嗰陣，夠話一生一世對佢好啦。到咗手之後呢？而家你要走，佢要留你，就梗係「其實真係安排左好多野比你，真係好好，真係好需要你」，咁你推咗個Offer之後呢

你睇咗我啲條新片未啊

個市度差左係事實，但未至於完全冇晒工，你做夠一年之後，慢慢搵啦，唔好裸辭，搵到先轉

如果同你之後嘅正職有關就落（比如同性質，或者同行業）

Exact7ly

都唔一定全部都係合約為嘅，睇工種啦。其他公司都可以嘅，或者搵份合約期長少少嘅

唔好意思，頭先開會，真係睇唔到

我成條team 不論男女都深黃
腦殘既我唔請

前線請人 有手有腳正常人就請

合約有寫 但係奴工法> 合約

不過啲人多數都會做多幾日，好來好去咁解姐

Full team 了

如果佢咁有問題，公司都唔做嘢，咁就最好只有轉工，因為其他其實冇任何地方可以幫到你。或者你可以以普通襲擊權力報警囉，玩大炕。不過你自己都會玩埋自己一份。

做過好多行啦，會計audit 還好～

多謝你咁講，其實好開心，因為其實我啲片都其實係幾初階下嘅一啲技巧，我都係見到太多人行咗太多冤枉路，所以試吓睇吓幫唔幫到手。

我呢邊嘅話，最少係我治下，或者我教出黎嘅HR，我係唔會放佢哋阻人發達。真真正正留到人才既嘢，就係幫人升職加人工，解決佢返工既唔開心

如果知道呢個人根本唔夠好，唔會有得升，要做嘅唔係就咁拒絕佢，而係話返俾佢知佢下一步要點做先可以攞到佢想要嘅嘢。

做HR 要做嘅事support user，而唔係阻住user

有乜嘢夾唔到嘅就傾，例如呢個餐貴左，咁咪第啲地方要慳返啲錢，或者可能出唔起呢個價錢，可以傾下睇下會唔會過咗試用期就加返，其實都仲有好多方法可以幫到

如果請咗我哋，其實反而係阻住同事做嘢，咁意義係邊

我就係前2年畢業ge ，上年入左間西公司，返左幾日就無啦啦叫我搬野，好不幸地claim工傷，已經放左幾個月病假。放完病假我就唔做 。想問個CV 應唔應該報做工作經驗 ，如果報左份糧單寫明係工傷 ，但唔報問「空白期」唔知點答？ 求救 thx

方丈 呢排係咪難請人？

我可以用最簡單既英文同文法講到但就errrrr 咁，詞彙唔多，成日停低諗

自上次比人踩完我都頹左好耐諗緊自己係咪真係咁屎，多謝方丈指教，我會俾啲自信
祝你身體健康

可唔可以了解下 一個hr final in完之後會做啲咩？
好多朋友都過左個幾月先收到offer
身為candidate真係會好緊張 所以想了解下個過程

佢踩你係佢嘅錯，眼界淺窄，先會咁笑人姐

你記住，如果你想少啲結巴，你就慢慢講，如果你想知點樣慢慢講，你可以參考下YouTube搵吓溫家寶啲講話

咁如果你本身人工已經低，你叫15應該冇問題，搵工，就任何時候都搵㗎啦，如果你勁壓價都肯走，平手都肯走，嗰啲先desperate

今日有份工約我去in 佢知我返緊工但因為有test想我下午去見，但我又唔多想請假去唔去好？

明白，其實見完之後，

第一樣野要睇嘅事仲有冇其他人都已經去到呢一個round，有嘅話，就要等全世界都見晒先。

之後HR就會搵部門主管同佢傾返，覺得續個Candidate 係點樣，之後揀最好嗰個。

有時如果佢揀唔到，可能就會要求我哋做ref check，咁又要再等耐啲了

之後咁我哋又會去計吓數，睇吓其實我哋出到幾多錢，能唔能夠配合到個申請人

之後就會比T A Team嘅阿頭睇吓個數得唔得，如果正常冇問題就可以等出Offer，如果要exceed range 又要再另外攞approval

到樣樣都搞掂啦叫做, HR 就會要攞返部門主管嘅確認，有書面同意俾HR 出offer

之後就可以試吓聯絡個申請人啦

所以當中如果有任何一直卡住咗，比如話得事嘅人放咗假，咁就會耐好多。

不過都係果句，見完就請你好好放低，患得患失係最辛苦嘅。

扮屋企有事早少少走得唔得呀

你啲長工個份都未有聲氣，唔好辭住好啲喎，你啲朋友冇講錯

雖然未打算搵工，不過想問一問方丈in managerial grade同in 其它Entry Level既role比起有咩額外需要準備

利申：係而家公司由entry level升到上manager,所以本身無in managerial grade既經驗

我覺得你可以直接講，因為你咁傷，咁其實都唔係啲扮到嘅嘢，或者唔會係有人想假裝嘅嘢，如果係咁，照直講冇問題。

咁同埋如果你個職位本身係文職工作，佢叫你做大量體力勞動野，呢個都已經係你走嘅合理原因。

People management skills

Strategic mindset

Result oriented?

明白，咁想問下HR會唔會因為apply managerial level既candidate比較年輕而會比較negative或者直接篩走份cv？

lunch就要走 早成半日呢d唔係多數扣假架咩？

Gd

都唔會嘅，如果你其他經歷令到我哋睇到你都幾有潛質

都會返。因為啲嘢其實真係要處理

但問題係你辭職係屋企都唔一定安全，如果新工要返工，你都係要出去㗎，不過你選擇啦

所以要試吓見工嗰邊可唔可以再安排後少少，比如4:30

其實如果足夠年資，但個title唔係manager，apply manager依個position人地會唔會請？

你嘅星期六同星期日係呢個情況，係計做你嘅休息日，休息日如果你個合約冇寫過係有薪，咁佢求
扣你薪，你係冇得投訴的。

我會有少少擔心你冇管理人嘅經驗，唔識管理下屬，但如果履歷出眾，都唔會第一輪就唔要你

如果係assistant manager，下面有幾個細果d算唔算管人，commercial firm難升d，如果打算靠轉工升可唔可行？

方丈，我過年前做左入職前體檢，已經廿幾日都冇消息，我應吾應該打比hr追問？ 其實fail左體檢會吾會都會通知聲嫁？

方丈，我上份工做左半年左右就走，因為老板太閪，加上我就算主動識同事，都熟唔到，攪到我勁憂鬱所以走。見工又唔可以咁直接，可以點講

我之前作過因為要付責創作既唔同種類野太多，想尊注D（普通其他公司會分team由不同同事跟，我舊公司要人付責全部）但個個hr聽完覺得公司份份工都好多野做嫁，你到時又會話做唔到呀！

另外，我都失業左好多個月啦，一直返part time一面見工，之前有幾份interview見完覺得都幾順利，但一直冇offer, 唔知點解好sad ，咩我真係甘差咩

好主意！

有小小野唔明 唔係話未confirm請邊個時 唔會ref check candidate架咩？點解部門主管唔知請識個時，可以要求你地做ref check？賜教

方丈你好啊
我其實係fresh grad (defer左)
自己本身讀文科 但想試下hr既工
但係唔多接觸 淨係知大概有邊幾個大範疇

之前apply左個post
佢叫我做個online trade test先
我想做下功課再去做
問下一個hr最基本既知識/sense有啲咩？
又或者可唔可以分享下你請hr既話會希望個candidate有咩條件？
唔該！

方丈你好
上星期apply左個job hr打左黎傾幾句
要我做左d online excel test 先
話收左線之後會email 比我
但等左成個幾星期都冇下文
應唔應該打反去問？定email 好呢？
唔該哂

間間銀行都會有啲唔同，同埋唔同嘅經理都可以爭好遠，所以呢個就咁按你問嘅問題，我就真係答唔到，對唔住呀

應該咁講，你有冇直屬下屬？佢哋嘅年終評估係咪你幫佢哋做？

唔請假就見工

到時轉工都好假 明知係扮屋企有事
睇下你霸需唔需要好黎好去

BO 都分好多個唔同嘅部門個喎

25歲先畢業先做第一份工？

13真係低得太過緊要，我當你每轉工一次，你都可以加到20%,你都要轉四次工，先去到你講嗰個數，咁即係話你一年要轉一次，如果一年轉一次，又對你嗰個履歷唔太好，因為跳得太緊要

所以我會建議你，第一搵一個自己專職supporting function, 你而家嗰份如果已經做咗一年，你就好開始搵，頭兩份工跳少少唔緊要，最緊要唔好越做越短

去到第二三份工左右就做耐啲，你想人工高啲，可以考慮下啲合約工，因為人工會高少少，因為乜鬼福利都冇

拉返高個人工先算

你而家叫16 ，你可以試嘅

打過去問啦，成個月啦

有時人嘅際遇就係咁樣，唔一定係你差，咁啱遇唔到啫

我想問吓你係做邊一個行業同埋你嘅職稱係乜嘢？

呢啲唔關事，呢啲係公眾假期

有時當佢真係唔係好知，或者揀唔到，部門主管可以咁嘅要求。我哋未confirm嗰陣，我哋係唔會搵個申請人嘅現職公司去問，但係通常都會做前面兩至三份㗎嘛，咁可以做咗前面嗰啲先

好咁俾我賣個廣告先

呢段片，我大約講晒HR平時會做啲乜嘢，你可以參考下

我會希望佢話頭醒尾，對佢嘅工作有熱誠，會好學，會好奇，奴工法例嗰啲，反而我覺得可以教，因為其實都係手板眼見功夫，同埋我唔會要求佢哋識得背晒，好似我自己咁有時我就算答你地問題，我都會再睇原文一次先，務求答得啱

另外就係，我希望佢用word excel ppt 都要熟路，唔使去到Macro vbA，但係最少pivot ya me 嗰啲應該要識

打返去問佢啦

可能係之前嗰個過唔到試用期呢。其實就唔使諗咁多，你只要對果份工仲係有興趣，你就好好準備咁去見，見完就好好放低，直到有Offer簽約為止

其實屋企有事可以有好多原因，比如我也試過有同事話屋企人出去倒垃圾，唔記得帶鎖匙，天氣好凍着唔夠衫, 所以要返屋企開門比屋企人，其實隨時要早走兩三個鐘，作為上司，我都會放人的

我唔會差度佢哋係咪去見工，同埋都是，如果真係辭職，估到咁都冇辦法，通常唔會玩踢爆

不過佢想慳假嘛，咁呢啲必要成本佢就要食啦

我之前做fashion design 既，但因為我返工之後冇再update design portfolio 同呢個前景唔多好，我又只係畢業左1，2年左右。依家已經轉左重點搵最缺人merchandising 既工，自己又叫有小小study background同知做咩，都係搵左甘耐都冇要求又已經不段降，好sad

方丈. 另外想問下見新工個陣比GE辭職理由同係舊公司走個陣比GE辭職理由唔同個話有無咩影響呀..

1. 其實我覺得你應該兩方面發展，如果你真係自己最鍾意做設計，咁就唔好完全放低設計啦，你可以兩邊工都搵

2. 千祈唔好放棄update自己嘅portfolio ，有啲新嘅設計，大約可能一兩個月都加件入去，令到你嗰個嘅portfolio 隨時要見人都可以有嘢俾人睇

3. 其實所有有關Fashion嘅你都可以試喎，仲有buying assistant etc? Product design? Product testing?

除非佢會做到超級詳細嘅背景調查，否則佢唔會知道你喺舊公司有咩原因而走，冇人會知道你講大話

方丈 你好 ，我問題係工傷個度 ，當清晒病假之後搵新工個度個 「工作經驗」點計，要將工傷病假期間當工作經驗嗎？ 但reference check 就？ （病假預期都差唔多半年）。

另外如果搵新工如果真係做文職但同HR 自爆工傷過，會有好大負面影響 ？ or 定係當「空白期」就算 ？（預期好返之後基本上唔可以搬野同企超過1h)

因為宜家經濟情況好差 ，仲爆自己「工傷」過真係會乞食？ 我本身interview skills 都係ma ma ，都係睇左你個interview video 先有間大公司比17k offer 同16日 AL +真文職。但問題比confirmation offer 前幾日就已經「工傷」左，最後都要decline 。

我係工作經驗個度其實都無咩文職經驗，返果2份都係得個title 似文職但實際都係倉同搬野。再加上有2份臨時時薪政府工經驗。

個日去見工
HR枱底用腳向上掃我褲腳
係咩意思
係咪試緊我定力

方丈你好，想請教下：下年打算take gap year 去做sandwich intern，但如果淨係打算做9-10 個月(唔想做曬成年，想早啲準備final year project)，中途quit 嘅話一般會唔會比間公司blacklist?

方丈你好
我係零售業嘅，因為武肺嘅關係我近呢幾日同公司申請咗NPL到2月尾，請問呢段NPL期間我嘅Regular off同PH假期會唔會有糧出？

好啊唔該你！同我煲一煲條片先

但如果係上一份尼

你好，希望你唔係考popo 啦

好老實，個人認為其實而家入政府，同我嘅理念真係唔係好夾，不過我都盡量幫你啦

首先，點解你要比人哋知道係你個人有缺失。最尾一年，功課好重，要努力讀書，因為你唔會係好近期之內又再去讀多另外一個學位，所以呢一個係當時嘅特例，根本就唔會影響到你之後會唔會好容易辭職，你自己拎出嚟講，話俾人知你係覺得壓力大所以辭職，係自己攞個弱點出嚟話比人聽。

其次，如果有人問你，點解當時會辭職，你咪答佢，因為要專注做功課，當其時係學位最後一年，功課好重，所以處理好之後，其實依家已經可以火力全開咁樣做嘢，自己年紀都唔使，想搵一份穩定嘅工作，你自己亦都好鍾意穩定性，所以先會對紀律部隊咁有興趣。

再講一次，衷心希望你唔係考警察。

嗰段時間因為你仍然在即，所以你係應該按你受聘日期去寫你嘅履歷表。reference check 佢都唔可以話你錯，因為你份履歷表其實真係冇講大話。

講工商冇問題，因為你做嘅係文職，但係你可以話，之後唔可以搬太過重嘅嘢，同埋久唔久要坐低休息，咁如果你本身都係做文職工作，咁其實唔會太大影響，呢樣野亦都唔會影響到hr請唔請你

我唔係好明喎，你傷左兩次？

應該係佢唔小心姐。

都唔會嘅，但我反而諗緊，會唔會到時候你同公司先申請返少兩日咁樣？

Fyp 點解要全職做

Off 如果你本身合約冇寫明係有薪，佢就應該會唔俾你，公假應該要俾你的

知唔知道而家WORKDAY係HR Market大唔大 值唔值錢

下一個stage 就似係出Offer啦，但係因為而家好多地方都會係屋企返工，所以你都預咗慢。

不過見完，就好好放低啦，唔好諗咁多啦，直到佢出Offer俾你嗰日都唔好再諗返起佢就最好。

最多兩三個星期，就好打返去問啦。

3-8%

睇市道，睇你表現，睇公司表現

好明白你嘅擔憂，辛苦你了。

我第一樣諗嘅係你講嘅第二個職能，其實行頭真係比較窄，我唔係好確實到你講緊邊一樣，但係我睇你講開位嘅又唔多，又少人做，做緊野又專到啲人又唔識

投資自己嘅前途係一個專到咁嘅function ，係咪一個好着數或者係好穩妥嘅一步呢，呢度我有保留。

我諗緊嘅係，你嗰邊會唔會有一啲分工冇細成咁，或者係inter function project 嘅工呢？(不過FI, 你好似盤塞實左嘅棋)

因為其實普遍來講，做背景調查，我哋就算問咗，我哋都係問你係自己resign ，俾人炒定係點樣

你辭職嘅原因其實我哋真係唔係好睇，最重要係我哋其實只係要知道...你有冇呃我哋係俾人炒再扮自己辭職。

同埋其實舊公司都唔會真係咁有心，咁憎你，要特登寫臭你背景調查，通常求其tick完就覆返我地㗎啦

唔關事個喎，睇吓你面試表現個咋喎。咁但係佢要知道你幾時畢業，係一個好合理嘅要求，因為佢會想知道你大約幾時會辭職囉，好正常㗎。

你意思係呢間公司值唔值錢？

定係呢圖系統值唔值錢，定係識依樣野值唔值錢？

唔好意思呀，唔係好明你問乜

多謝你嘅回覆其實係因為份job ad 寫要返一至五朝九晚六，同時又幾肯定做FYP 嘅話每星期我起碼要返一兩日lab，所以唔可以一至五返FT。咁哩個情況會唔會quit 比同公司講一星期返少一兩日好？唔該

絲打把聲幾好聽

Job adv 寫係一回事，你入咗份工之後，你做咗咁耐，就自然可以同公司傾㗎啦到時

唔使一開始就同佢講最尾兩個月要咁樣㗎嘛

入咗份工先啦。

多謝多謝

因為FI入邊，規條同框框會比較在多啲，所以如果你係轉返出去，我覺得好似會有職能B嘅exposure 嘅機會會高啲，所以會再好少少。

同埋我想問你個人本身呢，學嘢快唔快，同埋如果要你搵返A 工會唔會好難。

好嘅，唔該曬

如果你自己辭職，佢就唔使陪通知金俾你，不過我都唔知佢本身係諗住賠通知金定係比通知期你。

其實要明白，公司裁員，唔一定係員工嘅錯，公司財務表現差，或者市道差，佢哋就會有依個嘅行為，所以其實呢啲唔係一啲唔見得光，唔講得比人聽嘅嘢，所以如果佢會影響你得到嘅補償，我就會建議唔好改自己走啦。

同埋就算佢炒你，你都可以要求你直屬上司佢出翻一封話返你工作表現其實做得好嘅信俾你，咁當然啦，前提係你工作表現真係正常

麻煩哂方丈佢應該係打算比通知期我
如果唔比當然我會揀redundant 的。
就係上司都比人炒埋，未必有人肯出信

補充返其實我個大職能係香港真心霉 所以先搞到a outsource b 又未黎得切成大氣喉
會唔會我轉大職能或者直頭r 做project 轉位會仲好
我有試過搵ba or project 但大家都reject or route me to do 職能a
因為真係無product knowledge...

咁如果你對自己學嘢嘅速度都有信心，咁我覺得你就要調整下自己個心態，你可以考慮直接去B工嗰度試啦。但係你就要用最快嘅速度去pick up

因為我記得當時Hr其中入邊有一個function 其實我都唔係好熟嘅，同埋地域上，我之前都未做過幾個地區，但係我都直接take 咗個regional role ....雖然我當期時唔使100%孭飛，但因為我對自己都幾有信心會學得切，所以用咗兩個是三個星期左右，人哋已經覺得我adapt 到好似喺度做咗好耐，佢哋其實冇人知我其實本身都唔係真係話好熟嗰一個particular aspect

同埋真係要肯學肯問，同自己團隊建立好嘅關係，向下屬學嘢，其實從來都好應該

同埋approval authority 從來都唔知係因為你嘅專業知識而俾你，management skills and decision making ability 都好重要，而呢啲係transferrables 黎

佢走咗未，未走嘅叫佢走之前好嗱嗱臨出俾你

可以咁講啦 ，第一次整親 。係去學校搞d trip 係內地交通意外，之後休息左2個星期 ，之後返份某零售MT 工啦 ，點知原來又係搬貨做唔到，resign 之後休息左半年 。

好返之後in 私人大公司 ，自爆衰左無offer 。（份工有少少搬野）。 之後真係破產咁濟，唯有做左2份政府PT ，計埋幾個月。

之後見公立醫院骨科話大致無問題就搵返私人工，好不幸地份工返左幾日就要搬野，搬野個陣比野砸到。宜家放左幾個月病假未完。

至於搵工個度成比HR 質疑無文職經驗，但做搬野（體力勞動）基本上已經唔得，所以真係都唔知自己適合做d 咩。

好 唔該你

咁你會唔會有佢嘅卡片嗰啲呀，你請佢私人都出一封俾你啦

好嘅 唔該方丈

你有冇諗過可以答佢，呢個位係唔需要大學學歷，但係一樣有好多大學生會上嚟考，咁如果你冇一個學位，你好難同佢地競爭。

係咪由細到大都想做，咁點解唔答係呢，有幾肉麻講幾肉麻都無所謂㗎，考左入去先算啦，鬼唔知係薪高糧準咩。

至於點解會quit咗第一份工，有啲人半工讀可以，有啲人半工讀唔可以，如果比着我，我可能會答佢，當其時工作同埋學業真係兼顧唔到，如果想有更加好嘅職業發展，考番入去紀律部隊，同其他學大學生競爭，當其時我覺得真係要努力啲讀好個學位先。放棄過政府工一次，所以先更加知道自己其實真係好唔甘心放棄，而且對於政府做嘢嘅流程，已經有一定嘅了解，亦都希望可以善用呢啲經驗，好希望好希望可以再入返政府，滿足自己嘅理想，為市民服務，亦都希望可以成為一個有熱誠，而且想喺政府部門穩定發展嘅一份子

佢哋唔係唔想考慮你，但係係因為你諗下，我淨係同你透過文字傾計，我都覺得你係嗰啲溝通技巧麻麻哋嘅人，而且應該係比較固執嗰種，所以你真係要再諗諗睇下點樣可以表達得好啲啦

唉，講完啲咁肉麻嘅嘢，我自己都想嘔

但係我成日強調申請人要醒目嘅地方就係，你聽到佢覺得你好似玩緊政府咁，你聽到佢係咁強調熱誠，你咪俾返啲好似充滿熱誠嘅答案佢囉，簡單啲來講，見人講人話，見鬼講鬼話啦

唔該方丈先。咁其實請呢D Junior post 既時候，hr比較睇重咩，希望果人有咩特質

其實我係對fashion呢行都有興趣嘅，自己覺得design呢part自己能力唔算好top,前景又唔係好，所以冇好堅持想做，好似你提及既其他post其實都有send cv

同如果我個樣天生嚴肅，雙目冇神咁，會唔會好影響見工。最近1次Skype interview 先發現自己答野果緊係甘，非常不討喜

發覺依家好多小朋友都唔知社交網站add現職同事係大忌

如果係咁嘅話，你係男仔定女仔？女仔的話，化妝幫到你，男仔的話，其實化妝都幫到你

如果係請啲初階嘅職位，其實佢醒醒地，乖乖哋，好似好易教咁，就已經好好

或者係到返轉，冇問題， add完之後，嗰個account就等於廢左乜都唔好貼。

咁我又覺得好煩要經營兩個account
所以一律係離左職先add
仲要唔係個個會add

Helli方丈多謝你之前答我問題
好詳盡
傳說中嘅轉工可以r多15-20%
現實中係咪真係應用到，唔會太大咬？

依加個情況會計audit個市係米好差？

方丈你好，我12月完左big 4 partner interview，到依家都未有消息，我心知有offer機會好微，但都想早日知結果，我應唔應該send email追HR結果？thx

正解，不嬲都係要保持距離㗎啦

1. 我唔直接答你，我用例子搭理，如果有個小朋友話，老師偏心，所以佢要轉校，你會唔會覺得呢個係一個成熟嘅理由？

我諗你都係作個理由，可能係講屋企有事或者有啲特別嘅原因，所以要辭職好過啦

2. 如果有得直接去，就梗係直接send啦，因為agent嗰邊係會收公司錢嘅，如果可以慳到嗰啲10幾廿萬，其實係正常Hr都會prefer自己請多過要比錢出面agent請

係呀，你而家send就真係會有利益衝突㗎啦，因為你當期時落咗一個錯嘅決定，但係我覺得你都可以照訂過去，當自己唔識行規申請左兩次囉，不過個agent有機會會變到好唔鍾意你，你可以衡量下。

多謝你當時相信我袖珍。睇吓你而家個人工，如果你本身係正常人工，10-20% 我覺得問題不大，underpaid 15-25%

應該咁講，我哋有時會八卦佢住邊，比如試過見啲實習生or junior post ，住白加道，就會話嘩，有錢人喎，其實都係gossip 下, 唔會因為依樣野就去做決定

不過有時都會睇吓住嘅地區，如果份工本身人工好低，工時長，佢又住得遠，可能我哋會揀個住得近啲嘅，因為估佢冇咁容易頂唔順走

其實真係行行都唔會好得去邊度

Sending an email is kind of cost free

Send la

方丈你好似好年輕咁 你下面d M/AM/SHRO年紀係咪都大過你 ？

想問如果有公司比Offer我，我同佢簽左約左話3個月後開工
但中間有第二間公司比offer我
咁我可唔可以直接同第一間公司話唔做？咁樣洗唔洗賠錢架？

未搵到工但想問定先以防萬一

返工本身有shuttle bus，但公司cut左，返工要用好耐車程，所以想走
算唔算係個合理轉工理由？

方丈你好 做開local junior role 依家收到個interview去in regional role 想問吓由local轉去regional成功機會高唔高？有咩要注意？感謝！

啊同埋做regional hr role會有咩挑戰/困難？
點可以俾個好印象interviewer 我可以勝任到呢份工 雖然冇regional exp? 感謝方丈!

HR: 你覺得我點解要請你?

到底要點答?

你講返比HR知道，跟住之後再會自己同agent deal

有啲大個，有啲細個，我唔後生㗎啦

唔好意思， Miss左

Written test 好多時候係門檻，唔係睇你幾高分，但係唔合格就唔proceed

至於你講話你問吓個活動嗰啲人，我覺得你可以話自己唔係特登搵，而係咁岩識得，如果唔係其實反而太進取有時會嚇親人。

如果你話佢有機會直情叫你即刻就作文，你可以留意番啲相關嘅，現實生活中，真係有嘅邀請函嗰啲，通知盡量近似啦

想太多了，其實個重點係，要嗰個candidate 真係做到野

點解可能會覺得啲背景相似，其實係因為社會經濟背景，其實好容易影響到一個人嘅學歷，比如三大，你入到去發現住私樓嘅多，定係住公屋嘅多？住公屋嗰啲，係讀名校嘅多，定係讀普通地區學校幾多？

咁佢哋出嚟嘅畢業生，搵到啲差唔多嘅工作，唔係好正常咩？

你唔講唔會有人知㗎

冇問題，有禮貌咁同返公司講要decline offer is okay

其實公司交通唔方便係一個好重要嘅問題，比如嗰陣返工，只係每一日來回係九個字，而家變咗三個鐘，走就係一個好合理嘅原因

其實要睇吓你其他嘅資歷㗎喎，你咁問，對唔住，我真係唔夠資料答。

今次呢啲我就答到啦

其實地區性嘅職位，我覺得其中一個最大嘅挑戰係，到到地方嘅文化都好唔同，有時可能你會覺得比如係你個email可能人哋應該即日或者隔日就覆你，但係可能其他地方嘅人比起香港係慢好多，或者效率唔同，或者工作速度好唔同，可能你要勁追，點解唔得罪人但係又做到野就係一個挑戰啦。

另外就係，有時可能你會要implement嘅嘢，唔同地方嘅接受程度又會好唔同，點樣可以取得平衡？點樣可以remote 你去達到你嘅目的？

其實點樣面試，你就無論係見本地嘅或者係區域性嘅工，其實都係用返同一堆面試技巧就得㗎啦，如果非必要一定有啲嘢要注意，我諗係英文同普通話啦。

咁你可以寫返舊嗰個，但係當見工嘅時候，你就好老實咁話俾人聽，呢幾個月有啲唔同。

之後話返比人哋聽，依個隻都係你要走嘅原因，咁就會合理啲，同埋佢哋亦都會明白你嘅salary expectation 係按理舊個人工去set

我唔直接答你，我用短片答你

講完自己有乜嘢叻之後，配返入去佢份工嘅要求入邊，所以你就係最適合呢份工嘅人選啦

不過好老實講，問得呢句嘅，都係一啲唔係好專業，或者係本身個人好冇禮貌嘅HR

咁問其實真係唔係幾尊重人

Transcript 嗰啲都已經得啦，應該都係公司標準流程姐

fg做夠一年跳槽叫價加幾多好
無料垃圾grad 16k
第一份工辭完抖返半年先再搵工會唔會好影響下份

利申 返工返到懷疑人生

想問下呢 我準時apply 左政府工 （ online application) ,
但係遲左2星期寄supporting doc , HR 見到依d case 係咪直接西走架 ？

Btw , 靚仔/ 靚女見工係咪有著數？

但我係想係同第一間公司簽左約既情況下Take第二間公司既Offer喎
都係就咁同翻第一間話我唔撈就得？

lm

比公司no pay leave可以點

公司好難請假，約放工後去見會唔會好難
本身諗住比信3月中 點知肺炎打到黎唔做走左先搵工
變左難約時間

做左幾年野想轉工，去報啲要求同自己學歷差少少既工係hr眼中其實會唔會考慮？

可以咁講啦 我個時間線係咁：

第一次整親 ： 2018年7月:
係去學校搞d trip 係內地交通意外，之後休息左2個星期 ，之後返份某零售MT 工啦 ，點知原來又係搬貨做唔到，resign 之後休息左半年 。

2019年2月-8月:

好返之後in 私人大公司 ，自爆衰左無offer 。唯有做左2份政府PT ，計埋幾個月。

2019年9-11月 ：
之後見公立醫院骨科話大致無問題就搵返私人工，好不幸地份工返左幾日就要搬野，搬野個陣比野砸到。宜家放左幾個月病假未完。

至於搵工個度成比HR 質疑無文職經驗，加上因為2次受傷「空白期」都幾長下，唔知到時見新工點拆彈？

唔洗由頭來過

因為佢地唔會記得 改少少得啦

1. 大約10-15% （如果你可以升半級）

2. 會好影響 尤其而家經濟

3. 辛苦你了

都好 最少有船

有冇玩過課外活動

Yes

只要佢本身合約有冇賠償條款就冇問題

早一兩個月左右

咁你仲信佢？

搵工的時候到了

你個履歷其實有啲好混亂，其實正常大學畢業出嚟都會大約搵到15K，但係我唔知你之前其實做咗啲乜嘢，而家份工又係乜嘢，對唔住，我真係答唔到你。

你可以俾多啲資料我嗎？

病假啦

都唔會完全唔考慮，但係真係你經驗要對囉

冇相關嘅經驗，但係你做其他工嘅時候，其實都一樣有文書工作，所以你有信心會學到

空白期只係因為受傷，所以其實而家相已經好返，就唔會再有呢個問題啦

我多數都會係傾計咁，因為我覺得公道啲，我揀人，同時都係人哋揀我姐，我憑乜嘢去質問人哋任何野？咁咪大家平常傾吓計咁，其實咁樣通常問到仲多嘢

見幾個表現差唔多，跟住就會睇錢，同埋通常都會有部門主管都會見埋㗎嘛，咁對方都會有preference 既，真係完全揀唔到，就問清楚部門主管鍾意乜嘢先啦

對於我哋嚟講，因為我哋要負責set up
所以其實真係差唔多

CV空窗期幾耐先算大影響

其實可唔可以唔接受no pay?

轉
但搵到先走

你而家嗰份係咪嗰啲理想系列，藝術系列嗰啲工嚟㗎 ？

Media 嗰份都可以講話係為興趣話理想去試，跟住之後呢而家搵工，就唔好落而家個份啦

咁到人哋問你點解要搵，你就可以話媒體嗰份唔穩定，人工亦都cover唔到生計

我唔直接答你 我用片答你

可以，如果唔接受就要話係停工話係佢炒你。

我喺度諗緊反而係直接問HR，你可以扮蠢，話老細話咗會轉，問返HR 相關轉嘅手續係幾時開始做。

停工會點

teller係做咩架

黑警都唔講，人生真係完

請

方丈，我今日比公司炒左
我想問吓你一啲勞工法例嘅野
我本身係 2019/10/28 入職，簽約果陣份約係寫三個月試用期，但係我上司 2020/02/10 左右先同我講要 extend 我個試用期到 2020/02/26，點知今日比人炒埋，公司淨係賠左7日糧比我
但係我實際上已經返左3個月工，跟據勞工法例，公司係唔係要賠1個月糧比我呢

你公司好撚狗，擺明早有預謀炒你又唔想比咁多錢

其實佢話要 extend probation 果陣我已經估到，不過我想知可唔可以迫佢出多3個星期糧比我

但其實如果今年1月28日佢無extend你試用期唔係當自動係過咗架咩？

如果咁都比佢剩係賠一個禮拜人工，咁d公司無限期延長試用期都得啦？

屋企有事早少少走之類都得

一個月入邊有一半你返工嘅日子公司唔俾開工，就係停工，你就可以話係佢係裁員，你做夠年資的話，佢就要比遣散費你

唔會長氣，幫到你就好

其實你嘅答案都冇乜太大問題，但係我會建議你可以加多少少，比如話做研究能夠改變你嘅係思路，邏輯能力，表達能力同埋分析能力。

你當期時的而且確係有諗過做研究做過世，但係你可以加插一啲真話入去，比如話發現真係難以維生，或者係發展有限。因為如果你講到你做研究，就係為咗準備第時出嚟做其他工作，咁講你自己都唔信。

即係比如話有個28說A0，你問佢點解之前唔拍拖，佢話你聽，因為佢想俾佢嘅伴侶有一份一生一世只得一次嘅完美愛情，vs 佢話佢讀男校怕羞仔，唔敢追女仔，不過依家都知道，再唔追就唔得啦，跟住今次好動心，所以想追某個女仔，你覺得邊個可信啲

平時銀行櫃檯後面嗰啲

所以咪叫你扮蠢問囉，講到好似係老細同你講完之後你自己去follow up咁你

佢好似話想入入境，所以我先答咗佢

但問題係，你哋雙方同意現場試用期，咁就冇嘢好講了

睇上去真係好似

對唔住，真係應該唔得

佢都會照逼你放埋佢 嗰幾日唔回覆電郵囉

但我估佢應該之後話現場佢試用期嗰陣，應該有俾簽野，同埋就算唔簽，嗰陣時佢都親耳聽到並接受左，咁其實冇得坳

方丈 想請問一下 由AC到揀candidates去下一round嘅準則會係啲咩？ 去過大bank嘅AC 都係好多元化 case study, presentation, team work等 唔同環節又由唔同assessor去評分
最後入next round嘅人選係點come up出黎？ 純粹每個assessor會為每個candidate打分 然後唔同環節分數加埋最高嘅人會入下一round定係點樣？
唔該哂方丈

請問你係邊個職能，邊個職位？

其實就係同部門主管傾嗰陣學返嚟嘅，你有冇試過seat in dept head interview

要記住香港嘅奴工法唔係用來保障勞工嘅，理論上，有好多野都可以做到

唔好啦，依家咁嘅時勢，認真諗清楚先好喎

方丈你好 我係2019fg 番咗大半年工 最近被炒 想問搵新工時個expected salary駛唔駛salary cut 定係同之前打和都ok 唔該方丈

同問，如果temp job同長工係有關係，寫咗會唔會令hr覺得個面試者上進，唔浪費空白期？

1）如果收到個offer 樣樣都滿意，但想r 高少少人工（幾百蚊做個齊頭），可唔可以老吹自己有其他offer 想對方俾高d 人工（其實冇其他offer 在手）？
利申：講大話好差，好容易心虛

2）如果上一份工只係做左半年，人工有24xxx, 轉工既expected salary 照寫返+10% to 15%？or modest D 寫25k 算（因為做左好短時間）

3）如果offer 既人工高過expected salary (因為做左好短時間，所以expected 只寫比現職高的咁多），可唔可以再r 多d 人工？（因為間公司比起同行加薪慢好多）

Thanks a million

方丈，未grad嘅小薯問唔問得intern嘢?

失業要急搵工
想問收到application一般要幾耐通知

永遠support 方仗 你是最好的

方丈，jobsdb有幾多工係假，見幾間公司的ad幾本上經濟好定差都一定有post，似賣廣告多過請人。

而家個市咁差，轉工d公司會唔會壓價？

時裝零售業

方丈，我舊年grad 之後拎到return offer，依家係一間大公司到做緊，但覺得依家個位只能夠用來Fg做磨練，往後無咩發展空間。所以我想做夠2年之後internal咁報考公司MT，你覺得咁樣係一個好做法嗎？

Cultural for 條team
表現到唔過份既上進心，同埋對間公司既認識

唔會

Freshgrad都開15啦

藉口都可以既 good luck arh

唔好裸辭

有cert 之後先搵

打和啦 都大半年 你應該有學到野同增左值的

如果係兼職或者合約工，就梗係落啦冇所謂，因為合約，所以你搵工呢件事本身都好lego

咁要seat 下了

自己部門主管呢？你老細呢，都可以問下佢可唔可以去龐聽下

對HR 來講，係邊一個跟其實冇所謂，因為就好似你請外傭咁，你都會去唔同中介公司問，唔同中介公司可能俾你嘅其實都係同一個人，咁係邊間平，你咪搵邊間囉，唔係一個大問題。

畢業開始淨係做過正苦admin嘢
唔知點轉行好

1. 爭少少就唔好講大話啦，直接問好過

2. 你可以試10%但預咗會有人壓

3. 你可以試，但成功機會應該幾唔高

點解唔得呢，隨便問

唔覺都係一個大問題，通常個煩惱會喺返Agent 嗰邊，因為即係話佢呢個candidate 會收唔到錢，但對HR 來講，邊間平D，我哋就會prefer 佢得到最後嘅candidate authorisation

繼續申請多啲啦

衷心多謝你。

幾好喎呢個，可以話自己係co founder
Young entrepreneur etc

最好係咁，第一個中咗就唔好轉

你個case ，我唔覺得係因為有兩個agent幫你做，所以人哋唔搵你，應該係因為第二啲原因，或者你本身嘅原因。

同一樣嘅情況，比如有agent send咗個applicant 比HR)，但係發現其實本身內部自己都有人識得個applicant ，想refer，咁唔通因為依個原因，又唔要個Candidate咩，有幾多個人refer佢其實唔係重點。

基本上其實都要錢嘅，我相信係得上面嘅，最少有大半都係真嘅

冇寫咪冇寫，其實好正常，我要嘅係你個人，我唔係要個高分嘅低能喺度

做夠一年就好報啦

其他行業嘅文書admin 工？

Thanks
點解方丈咁叻

thanks

唔該絲打
你呢個logic都有道理
或者我都係同嗰份工無緣

我依家呢個位其實係舊年intern老細介紹我來做，新既老細in我果陣話想請個長做既人，唔想我做一兩年就走，搞到唔知點同老細開口
同埋如果最尾走唔成會唔會好樣衰

方丈
小弟今年喺asso senior entry 入year3
但見其他人正常由year 2 year3就已經搵intern做 但我個cv咩都冇 冇參加活動 冇攞獎
再加埋自己今個sem gpa炒咗 3都唔過
1.想問下咩都冇 報唔報intern好 同埋就咁交份咩都冇嘅會唔會好怪
2.我見有啲公司有分summer programme同sandwich programme(1年contract)，想問下sandwich programme係咪大機會有return offer?
3.因為而家個study pattern delay咗 想問下應唔應該defer一年去做多份intern?
定係焗住嗱嗱臨grad？

對intern grad job冇咩認識 有錯隨便屌
利申： 工程仔

1. No intern 都搵啲兼職做下啦，唔係冇就會好奇怪，而係人人都有，你冇就會有啲輸蝕，好似比起其他人，你好唔進取咁。

2. 通常係嘅

3. 我覺得睇下你自己個人喜好，如果我係你，我諗我應該會正常你畢業，但係可能你唔同，屋企人家境同搵錢嘅要求都唔同，過多年先畢業，可能到時市道可能又會好啲，所以呢個真係好個人選擇

1.啲pt係咪要關返engine事先好寫落去？
事關有做過pt 但每份都好短期 加上唔關engine事 所以唔知寫唔寫落去好？
2.想問下正常一份intern夠唔夠？
同埋gpa對搵intern影響大唔大？(intern hr對gpa定個人經歷要求高啲？)

方丈pls

1. 最好係，但係你冇嘅，其他都要照寫
2. 1-2 啦
3. Hon > GPA

你讀IT?

一啲啲
但無幾萬人咁誇

你嘅意思係我哋會唔會接受其他major?

Lm

方丈你好
我performance review明明outstanding但加得2%人工 同事大部分係3%~5%
會有咩原因 同埋有冇建議點同老細傾

有冇表格啊嗰啲可以印出嚟去同佢傾？同佢約實一個時間傾？

會唔會係你今年已經加個人工，或者其實本身你係喺同一個職位入邊已經係屬於高人工，定係年資嘅問題？

通常我都建議直接問

多謝方丈 我上年的確係加得多 (17.5%)
不過係上年嘅事
今年(2019)又再辛苦咗
同埋同市場比 仲有好大距離 (underpaid)
我見到老細會問

另外其實我都有見工
有個recruiter refer嘅
上星期見咗hiring manager同senior
聽日見HR
個次序好似有啲奇怪
通常到呢個stage我同幾多人爭緊呢？
個HR會唔會特別注重啲咩

Thanks

見佢寫到啲requirement好高 其實使唔使理？例如咁：
You have a strong academic track record: you have or are expecting an undergraduate degree equivalent to a UK 2.1/GPA 3.0 out of 4.0.
You have an excellent command of written and spoken English (minimum HKDSE 5, TOEFL 80, TOEIC 750 or equivalent).

想問下呢 而家進修多個Part time degree 要讀3年左右
同份工都relevant既
洗唔洗加埋落CV度...
加左會唔會覺得我冇時間Commit係公司度

純粹有興趣 見到好多課程成日賣廣告

thx

方丈 你好！
想問下 病假扣年假有冇犯勞工法例？

方丈公司仲有冇請hr,ahro左右既位

方丈 我今年UGC Final Year.讀Fashion & Textile Marketing 係以前係Asso入Senior EntryAsso嘅時候係讀PR Gpa都唔錯 但升上去UGC之後讀Fashion marketing讀到一pat屎 因為佢話就話marketing 但佢讀好多technology/materials嘢 再加上上個Sem全心投入抗爭搞到GPA得返2.17 (以前過3) 會唔會扣好多分因為係插水式咁跌。 工作經驗方面-我有2份 marketing intern (一份係yr3 local apparel designer brand/另一份yr4做就幫間foreign jewelry designer brand 全英working environment) 另外再加啲freelance public relations/marketing/event assistant 自問自己Language ability嘈差/Interview都唔會好怯場
我宜家最驚係GPA會影響到人地連interview機會都唔俾我 老老豆豆係咪真係好輸蝕 如果係嘅我做定個心理準備

方丈 我今年UGC Final Year.讀Fashion & Textile Marketing 係以前係Asso入Senior EntryAsso嘅時候係讀PR Gpa都唔錯 但升上去UGC之後讀Fashion marketing讀到一pat屎 因為佢話就話marketing 但佢讀好多technology/materials嘢 再加上上個Sem全心投入抗爭搞到GPA得返2.17 (以前過3) 會唔會扣好多分因為係插水式咁跌。 工作經驗方面-我有2份 marketing intern (一份係yr3 local apparel designer brand/另一份yr4做就幫間foreign jewelry designer brand 全英working environment) 另外再加啲freelance public relations/marketing/event assistant 自問自己Language ability唔差/Interview都唔會好怯場
我宜家最驚係GPA會影響到人地連interview機會都唔俾我 老老豆豆係咪真係好輸蝕 如果係嘅我做定個心理準備

方丈你好
我上星期apply左一份internal transfer既工
今日hr打黎話聽日就interview係代表d咩？因為好似好急咁
我去見個個人係大粒嘢黎，少緊張

巴打邊行？

咁就真係唯有都係聽下其他部門主管嗰啲，比佢哋啟發下啦，冇人帶就真係冇辦法

我嘅意思係，通常agent都唔會得失個客，一個申請者，對佢哋來講其實唔係花咗好多功夫

最少我遇過嘅agent，當我話比佢聽，其實原來呢個applicant 係我哋自己內部啲人，或者係原來係我老細個referral ，或者可能係啲乜，咁通常佢哋都會話明白跟住然後佢哋就會放棄，大大小小agent通常都會咁做，皆因我哋俾佢嘅生意一定唔止呢一個職位咁少。

所以，入咗兩次申請根本就唔係問題，佢唔揀，應該係因為其他原因。咁當然係未來，如果可以盡量都係stick to first one la

Buyside L&C

唔係啦，只係我做開姐，希望可以幫到你

Legit sorry typo

最尾你報M T唔成，又俾佢知道你諗過走，咁你就絕對要轉工㗎啦。

直接追佢啦，不過好似講笑咁，就話老細啊，我一路未做晒我個心一路掛住掛住呀，不如你幫下我啦咁樣囉

1. 上年你升左職？如果佢平時普通計來講都係加到去5%，點解你會加咁多？

2. 冇問題呀，我去唔到你上架就走，東家唔打打西家，人望高處，正常事，祝你好運

3. 有時比如係IT等等嘅職能，其實我哋唔識見嘅，有時就會俾部門主管自己見咗先，佢哋睇啱，先比我地過一個眼，所以其實你份新工嗰邊，應該都幾大機會喎。

比較少啲，因為所有嘢一開始已經傾左

Um....嗱，我唔係有心講嘅寸嘴，但其實GPA過衫唔係好過分嘅要求咋喎，咁其實佢咁樣樣，同要求你2nd up係冇乜分別

咁但係如果佢好清晰咁寫咗係要求上面，咁就即係呢樣野係佢嘅門檻，咁唔到就唔使報了

寫，點解唔寫，反而會覺得你呢段時間要等錢洗，更加唔會走，不過會擔心你畢咗業之後走。

睇嚟職位，睇行業，銀行金融或者任何其他專業界別會檢查得緊啲，其他公司嘅初階位置就應該唔會真係走去check

但係入呢行個門檻都幾高，你識唔識寫程式，你識唔識處理硬件，你識唔識Networking?

直接追問，問埋Local HR 睇下可以搵邊個HQ嘅人問

如果你冇病假紙，佢病假唔出人工就冇犯法，佢叫你用年假代咗佢，而你又同意，咁佢就冇犯法。

請齊人了，通常我多數都係開新位，手底下比較少人走

本科行業搵唔到食，讀過先知道其實冇乜興趣，做過先知道唔啱自己

如果有agent就唔使等啦，直接打去追佢啦

唔好寫就得㗎啦，其實有好多公司對於GPA都唔係好高嘅要求，除咗有啲講到明係要你一級榮譽畢業之類，或者有特定嘅要求，你一路見，話比人聽CGPA啦

放鬆心情啦，佢哋只不過係內部人，容易啲安排所以約咗你先姐，祝你好運

份工冇嘢學，看頭會唔會幫到你，行業係咪你好想入嘅？如果樣樣都唔係正面答案，咁要黎做乜

普遍來講，唔係個個職能都有科目要求，但不幸地， IT係比較有呢個要求嘅，你朋友可以照報，但我覺得佢會俾人面試嘅機會率好抵好抵好抵好抵，因為佢個履歷唔足以令人信服佢係識得做呢樣野

應該，扮問自己係咪錯過咗佢電郵

我反而想問嘅事， OT之後有冇補錢或者補假？

有錢 但佢唔會比返假你

我whatsapp佢架 無email咁高級

如果有病假紙呢？

我明白嘅
第一個sem入嚟 pf剩一科冇B gpa就炒咗
咁唯有defer等下年啲grade洗返好先報
唔該晒

希望佢地會比較鍾意揀內部人啦
本身佢話呢排wfh所以叫我Skype in，不過好彩我問佢可唔可以face to face 佢話ok

想請教方丈
1）份工last day 係12月1（sunday), 咁在cv 上寫份工係去到nov or dec? 舊公司出既employment letter 寫我既resignation effective from 2 Dec, 同埋睇落空白期少D (我cv 只列份工既年同月，唔寫幾多號）

2）返新工點樣可以show 到自己係醒目同肯學，但又唔係overly aggressive? 同埋點樣避免不自覺地得罪新同事？

Thanks

或者可能好等錢洗 or 空白期有d 長，唔想再dum 落去？

Sorry 方丈，咁想問一個有雞先定有蛋先既問題：要有管人經驗，新公司先請你做manager 比你管人，咁in the first place 點樣有人比你管？
多數係靠在同一公司內升職，然後慢慢有d 下屬歸你管？

TU 係咩？

Fg 公價唔係13-15k？

現在在大陸，大陸人，離香港好遠，但我好黃，想去香港工作；
請問大陸人想要去香港工作需要辦什麼手續？
什麼樣的公司會招大陸人？什麼崗位比較合適？
一般香港的公司大陸人多麼？
不好意思，問的問題比較籠統，如果不麻煩的話，希望得到一些建議。

求解答

我琴日見工試下好似方丈咁講話多謝對方安排interview , 暫時未知會唔會幫我見得成但我講完都見到對方反應係意外同開心

明白 通常都係錢/ 假either or

但其實annual leave 唔係休息日，佢咁做都係有問題，同埋陰乾哂你地既年假

一年52個星期，你地咁放法，點做到最少有一個星期全放（規定應該要有一星期最少core leave)

Whatsapp 返佢 問怕miss call

If relevant 就一定寫
Irrelevant 就空白得長先寫
Current salary 可唔放CV, 直接放expected salary

得哩個我會回，之前有啲1001 左，有人回返舊post 咁我開返就係哩到統一回答

騎住找啦
7AL 已經係奴工，再加埋仲要做滿一年先放
佢係咁小事上都榨到員工盡
做佢員工 佢都唔會特別value 同develop 你

有的話，要check 公司policy
無薪的話，代都係無問題
如果係4日以上病假，而你又過左probation ，先會有問題

你有冇老細endorse 過會promo 你?

有你個好老細 turnover自然少

佢只請fresh grad?

If not, experience hire 都得架？

搵返相關工作，用1年經驗去報，好過defer 而唔知下年人地請唔請你，你gpa 又過唔過3喎

點解硬係要face to face

因為Skype in對住個moon個感覺好奇怪
又費事聽唔到/收得唔好

錯了

就係見啲自己唔熟嘅，先會多啲野可以學到，多啲新嘅知識可以吸收到

佢哋問，會唔會100%全部只係問技能相關嘅嘢？咁如果佢哋問啲技能相關嘅嘢，你係咪可以從中學到點去set 一啲情境題去問，可以學到多一啲呢個行業嘅知識

HR可以轉行，唔難，但係你係一個行業內部知識，技能相關知識，先係值錢嘅asset 。

迫人放無薪假會唔會犯法？

1. Dec la

2. 通常呢樣嘢，喺面試嘅時候答問題就會可以表現到

諗左好耐點答你，我覺得都幾難比例子....

比如佢問你面對個最大嘅困難係乜嘢，你就可以講困難，同埋你嘅解決方法案，同埋你學到嘅嘢。

又或者當你做自我介紹嗰陣，你一樣可以將你嘅經驗拉出嚟講，講返啲你學到嘅嘢。

其實個人好唔好學，或者會唔會鍾意學嘢，上進，其實係好取決於每一個細節，我一路同你傾計，我發現你係依份工做咗兩年，但係樣樣野都好熟，而且好主動去學，好主動去爭取機會，咁嘅話，我就會覺得你係好學，但呢度唔係你講一句我就唔信你而係係好多個唔同嘅對答入邊我都見到你係好consistently 咁吸收新知識

會主動問問題，但係我見依然都比較客氣，而且要表現到自己亦都會顧慮同事嘅感受，咁就唔會太過aggressive

對唔住，講得好抽象，但係好學本身真係冇乜硬性指標

佢而家怕連返咁多日有咁問題
但睇過話休息日如果自願ot（有錢）就冇問題
但陰乾年假個到有冇犯例
老細好鐘意講規矩

想問下如果份工要一個月通知期
我7月15號通知正常應該係8月15號離職 如果我期間都唔返工係咪會俾人一直當礦工？（日薪）

祝你好運啊

你繼續穩住其他工啦，當佢係牛牛咁騎着啦

睇吓合約期幾長啦， 15K當係起身點其實都唔係太差，如果倒返轉係13K，但係有14日假，我就會覺得仲差

通常都係Hr screen 完之後先比澳門

呢個世界有副經理，或者有中層㗎嘛

15 到啦，但係而家市道，我諗實有好多公司走去壓價

有冇諗過做酒店業？或者其他服務行業？

都算係，但係我諗你咁樣話有機會仲難轉工

對唔住，答問題呢邊有本土優先，幫你唔到。光復香港，時代革命，五大訴求，缺一不可，釋放義士，還我公義，沒有暴徒，只有暴政。

方丈想問下我做開b2b sales 老底17K，雖然係sales 但公司性質個個月都食老底咁濟，轉工既話寫expected salary 20k會唔會太過份
比糧單人地睇個陣人地會唔會覺得係我太廢搵唔到錢 下下食老底 (即使我搵到客都好)

Good luck arrrrrrr

半年有啲短，我諗你頂到盡都係叫到14-15

但一定會俾人問點解咁快就走

其實更加多嘅係我走，佢哋跟住我走

之前有答過，其實真係冇犯法

賤格≠犯法

咁你點解唔問你老細？

陰乾年假係無犯啦，但係用年假係休息日就有問題。

佢要指定你邊一日放年假，只要你唔反對，就合法。

但係你放年假唔等於你放嘅係休息日

嗰日冇返工，嗰日係年假，而唔係休息日。

而法例規定你要休息日。

照去啦，反正你得到嘅回音機會都好細

咁你用乜嘢原因唔返工？

no pay leave

咁請副經理或中層時又想個can有管理經驗架嘛
除非同公司慢慢做上去架姐

方丈，想請教
我係間濕九公營機構做左6年都仲係低層人士無升過職
舊年年底搵到間銀行文職(無數追), 本來諗住走，但思前想後收到風走左果個位係受唔住阿頭皮四而閃 (好彩無TAKE OFFER，計過如果當時轉左工，3月都未過試用期就應該被人CUT就GG了)
所以最後無TAKE到OFFER
原本打算做到今年3-4再接再厲搵工走人，點知又爆左武炎
想問方丈今年大概邊個月文職市場會再請人，想參考下邊個月叫做走得安全D同機會大D~~(指大型機構)

留名岩岩inbox左方丈

明白 唔該哂

想問linkedin profile對搵工既作用大嗎？

intern嚟 我啱啱senior year入嚟 而家year3
入嚟第一個sem就唔過3 過一年應該追到嘅
如果佢請我嘅話應該考慮gap year去做

換句說話講 只要合約寫明病假會扣al/年假 已經係合勞工法？

之前四日病假hr 係唔係要出返 4分3糧比我？
利申 有晒醫生紙

旅遊業英文要求好高 自問英文真係唔好
服務業其實除左sales 飲食 仲有冇其他
有諗過想返office工 因為自己都鐘意做admin既野
會唔會有咩類似既工好啲
始終冇經驗

身邊d人個個過完proba都加人工雖則唔同industry同position 反見自己公司好似無想調整咁

但寫份工做到Dec 會唔會好似呃人咁？
因為12月1係星期日黎...

hi 方丈，我想問下通常 second in係咪淨係睇interview performance? 定係會綜合所有野睇下要唔要嗰個人？
同埋會唔會話prefer岀咗offer比local嘅candidate之後先比外國番黎嘅candidate?
唔該～

方丈

如果我對自己份cv有疑惑
可唔可以fb腥俾你等你俾下意見

Hello 方丈
今日見完個HR
Recruitment agent打番嚟問我價錢
我話想要12% increment
但係on total salary
個agent同我講好有難度 因為等於40% increment on base (我上年出咗18個月糧)

之前已經試過一次 有間公司最多俾到30%increment 大概係平手走 所以我冇proceed

今次黎講 其實因為我太underpaid 就算12% increment都仲係低過佢地budget嘅下限 咁會唔會有機啲

Generally 其實我係咪要接受total salary平手走
你地HR有咩睇法

多謝方丈

點解你地HR dept咁鐘意拎晒人地d相同copies去賣資料賺錢？

方丈 見到份外國大公司既intern 但寫Fluent English is mandatory, Cantonese/Mandarin would be a plus
但我英文唔係真係超流利個種 唔係好敢報

方丈求開解 見d同學以前dse差過自己18,19分讀IED，出黎做老師，2萬尾起身。或者做nurse又係2萬尾3萬頭。自己讀u做HR，出黎得萬中，都唔知挨幾先上到2萬尾，到上到既時候人地人工又高你一截心理唔平衡。。每日翻工都好壓抑自己英文又唔夠好，講得唔算流利。。係咪人生已完ps見我senior40幾歲都係得28k，睇到我好抑鬱。。

方丈，依家仲有冇人寫cover letter? 寫Cover Letter會唔會好old school

讀master轉行
大把人係咁

銀行的話通常都會耐啲

其實你可以直接send email返去問，不過如果隔咗咁耐，佢哋一向又覺得咁快，你當冇機會算啦。其實不嬲見完都應該好好放低，患得患失咁咪仲辛苦。

咁你不如叫問吓HR 睇下洗唔洗幫佢哋手問下HQ啦

咁如果你請咗假，佢批咗你no Pay 咁咪唔算係礦工囉

咁就要睇吓嗰個人本身係咪好有潛質，如果佢本身啲嘢做得好熟，溝通能力嗰啲又幾好，咁我哋都有機會會俾佢試

吹得出嗰啲Technical term ，人哋就會覺得你好熟果行架喇

當經濟唔好嘅時候，其實都唔會係一兩個月啦跟住就完事，所以我建議你，繼續一路個個月都搵啦，搵到號先轉。

我哋都會睇嘅，所以我都建議大家update返

其實因為專職做HE analytics 唔係真係咁多, 你頭先講嗰啲，比較大路一啲，所以會有呢啲工都正常，但係又唔係好似你講到要好強數底，要有，但係唔係真係話我m要求高成咁，所以如果你有興趣都可以去試。

其實我覺得只要你真係好好好好好detail minded 同埋Excel有返咁上下功夫，就可以去試

問題係佢唔知要唔要你，你都未知人哋要唔要你，你就投資一個Gap year?

其實唔使合約寫明，其實你哋大家互相口頭agree左，已經唔係犯法

如果你做夠年資就係

唔會你係公司做咗一個星期，之後你就可以攞返一個星期4/5 病假錢

你係男仔定女仔，如果做Admin，男仔通常都會比較輸蝕

其實你本身個假就已經係低咗，但係你都接咗佢呢個Offer，基本上你就除咗轉工嗰陣坳高啲，你都好難拉返上去，但個問題係，你得半年就轉工，新僱主未必鍾意一個咁跳嘅人

HR 揀完，都要畀返各自部門睇一睇佢哋有冇興趣㗎嘛，唔係我哋話要佢見就見

明示佢覺得熱。

唔會啦，爭一兩日，其實我哋都好少睇到咁細

可以啊，大約兩三日我就會福島

因為唔同行業嘅花紅都有唔同，如果你嗰行平時都係出開五六個月花紅，咁你嘅花紅就計數，如果唔係，真係好難講到令一個更低嘅底薪有個咁高嘅升幅。

同埋你上年加咗咁多，又出咗六個月花紅，你都仲係underpaid 定你自己覺得自己係underpaid?

我發現你整體來講，有好多相關嘅問題，都係好擔心(HR 會拎咗你啲資料佢做第啲嘅，但其實相信我，好多HR都唔會咁樣做，因為冇咁得閒，同埋有咁嘅資料，都要有人買先得架。

其實清晰咁樣溝通到已經可以，都係唔使錢嘅，報咗先啦。

Hello 方丈，小弟仲讀緊書，黎緊搵summer intern，發現好多application 都要填referee。你地一般會唔會真係contact個referee問？

有個prof好似嫌麻煩，唔係幾想幫我

因為寫let say May to Nov 同May to Dec 好似呃左人一個月咁
雖然事實上係做到Dec (1st)

Um....[black]我30 做到上市公司同埋外資嘅head of group Hr 會唔會俾返少少信心你？
[/black]

其實際遇嘅嘢冇得怪，當其時我見到有啲人大學都未畢業，做護士都可以去到三萬幾蚊，我都會覺得我係咪揀錯咗

但係其實你都應該要睇長線，乜你真係願意為咗嗰個人工，一世日日做啲一樣嘅嘢？

基本上你升職嘅機會，比佢哋高好多好多好多，所以起薪會比佢哋低

仲有你使唔使對住啲好惡搞嘅學生，家長，校長？使唔使對屎尿血濃痰？唔願意輪更返工，冇屋企人，賣肝？

各有前因莫羡人，不如我哋一齊努力啲改變自己嘅處境啦，比如話做夠一年就開始搵工，努力啲學習，爭取同一份工有得升，一齊加油啦

多數會將佢放埋落去send履歷表嗰份email入邊

1. 戴啦，保護人保護自己， 懶少陣，化妝啦

2. 都唔會，正常公司要請人嗰陣就要請，只要間公司一日都仲係營運緊，就會有招聘既需要

大約想知啲乜？

其實唔會真係個個都搵，不過標準流程會問你拎遮

唉，其實真係冇人咁得閒會同你咁樣較真，你鍾意點寫就點寫啦。

你又想寫長啲，但又要覺得呃人，你寫短啲，但係又唔抵，你自己諗喇

我就可以話俾你聽嘅係，你本身公司出俾你個封信都係話你做到12月，邊個咁得閒睇定12月1號究竟係星期日定星期一

鬼叫你地個行咁多人做咁多卑鄙賤嘢咩！
冇人會買資料？超市都係咁賣會員資料啦
不過你地HR仲抵死，唔止拎文字上嘅資料，仲要拎埋相兼一大堆copy，為所欲為啦！

Sorry 方丈

推

At least返幾耐先轉好？唔想再留係到
Fg搵左份伏工日日返到好壓抑
又驚整花cv
身邊朋友連proba都未過就走唔落cv

多謝方丈 講解好清晰

我嗰行 中資同外資個salary structure好唔同
中資base低但五六個月花紅好正常
外資一般兩個月左右
我而家嘗試由中資跳去外資
所以有呢個問題

(Anyway 我諗同個agent講咗我個expectation之後我都冇乜嘢可以做)

基本上都係，所以叫你個面試真係做得好好好好好好好好好好好好，你就可能日會令人計你total package咁樣請你

不過如果你轉去外資，多數都會有Salary range，咁人哋就可能會比最低嘅你，應該都比你本身嗰個高

可以講笑咁同佢哋問咗先嘅

「哎呀，真係好心急，加人工好緊要㗎嘛，口罩好貴呀」

請教下，寫current salary 可唔可以計埋double pay ，Bonus，即係全年收入再除12咁計。
另外，如果轉工要求加30%人工，你點睇？
仲有，如果連續2份工都係做左半年就轉，會唔會好jumpy？ 如果將來有人問可以點答會得體啲？
Thanks🙏

如果你要咁諗我地，都冇辦法，我一個人亦都代表唔到佢哋乜嘢，但最少係我做過嘅所有公司，其實都一定係會封存或者燒毁，從來都冇挪用

佢自己見工嗰陣，都可以問吓佢哋，點解會叫佢嚟見工

巴打你好，想問下一般如果你地出offer比candidate，而呢個candidate又有其他更加好既offer（出手比你地高）咁agent同你講返呢件事既時候，你地係會點睇？覺得唔介意再出高d錢？定係會覺得呢個人騎牛搵馬反而印象好差？

感謝！

我唔覺得有特別多咗少咗，但係請得慢咗就真嘅，因為咁嘅時勢，有任何out budget 或者additional headcount 都唔會咁易approve,我都手緊左

大約會係比一個情境題，然後睇你哋點樣討論，討論嘅過程係佢哋觀察嘅重點。又或者一條題目，然後要你哋take side / debate

唔使sorry呀，呢樣野好影響到你，因為好切身，所以你先咁緊張啫，但係我可以俾啲信心你，其實就算你洗12月，公司嘅文件其實都一樣可以保障到你，你的確最後受雇日期係12月，你照寫啦。

其實間間都有唔同，但普遍來講，你都係啱嘅，係會有評分，然後高嗰啲人就再去下一轉

如果間公司個行頭會幫到你之後搵工，同埋如果你職稱其實有升到，我覺得都可以考慮，錢個方面比唔到你， Title呢

我諗你做到10個月左右啦
你做咗半年，洗濕左個頭，冇得唔落啦

1. 我會建議你寫全年收入就全年收入，唔使除12 ，否則其實根本就係唔到，其實Hr真係唔鍾意你地咁樣寫嘅，你哋嘅花紅，如果係固定嘅，或者如果係有記錄其實年年都出，我哋就會計

2. 如果你話要咁大嘅加幅，就睇下你本身人工係咪underpaid

3. 咁事實上點解你半年就轉半年就轉?

通常人搵工嘅時候，都唔會知搵一份，個候選人係好，所以先會有咁多個Offers

知道佢有其他Offer，我哋會睇下出唔出到錢bid, 但如果佢本身唔係好好，我哋就會揀第二個唔揀佢。

就咁睇似可以騎兩邊，但係HR analytics 真係唔係特別闊嘅一行，所以做BI 其實真係好d

明白 咁下一份叫高幾多好？

好，感謝，但你地會唔會因為咁就對呢個candidate既印象打左個折頭

推一推，唔該方丈

FG第一份工做左9個月就轉工 算jumpy?
大公司(全球頭500)比個OFFER我係人工多20%再加佣
不過我reject左
依家搵其他細公司好似都開唔返依個價
轉第二份工開價+20%人工是否太多?

15 左右

唔會吔，你追女神嗰陣，女神有幾個人追緊佢，你會唔會因為咁樣而覺得女神好水性楊花？

2/我current salary應該唔算underpaid 掛（其實我都唔係好知我個post市價係咩，其實可以點知個市價？）
但因為我宜家做緊間公司知名度大啲，將會轉去一間無咩知名度嘅公司，build up 一舊新嘢出黎（因為新公司無知名度，將來轉工叫價應該唔可以叫得太多）。同埋如果新公司加少過20%，我應該唔會考慮。

3/因為連續2份工做左半年就有人主動搵我轉，轉工都有升title同人工。btw，如果將來有人問起點解半年就轉，點答會得體啲？如果講因為加人工會唔會好市儈？

Thanks🙇🏻‍♂️

可能嗰個位本身就係咁上下，佢只係出正常比例，跟住佢仲幫你爭取加咗

要睇成個人工本身係幾多錢，比如話你係10萬蚊人工，咁呢$1000其實真係唔算係乜嘢，但比如你係兩萬蚊人工，咁就爭好遠

好，感謝！希望可以有好d既offer

我想問如果current salary 寫左annual
咁expected salary係咪都要跟返寫annual 定可以month?

方丈你好，想請教下喺呢個時勢被炒或者裸辭，對之後見工會唔會有負面影響？例如裸辭人地都係當你被人炒
如果被炒人地會唔會覺得你工作能力有問題？

夠年資 但如果HR唔比可以點?
佢地話要扣假 話一個月只可以有2日SL

Good luck arhhh

Admin 要你份人細心啦，語文能力正常基本上大學畢業都唔難會搵到

到時你收到電話嘅時候再同佢傾都可以嘅，其實佢應該要問返你

同單位好啲

係好大決心炒， 唔等於好大決心節省成本

同埋而家強積金仲有得對沖，其實唔係好貴

3-40 你可以試吓叫佢再問，不過我覺得唔俾你居多

私人理由，屋企有事啦

還好

拍左片了 希望聽日出到
其實我覺得裁員就唔使驚，只要同你工作表現無關，其實唔係一件令人羞恥嘅事

咁係佢地唔岩

只要過到本身職位嘅學歷門檻，無論邊間大學，都應該尊重埋個候選人，見晒先。咁當然你話面試期間已經表現得唔好就另計

唔岩的 可以去奴工處奴資關係科port 佢

Thank you方丈

方丈 想問下如果見左department head先再2nd in HR, 個話事權係邊個度？
利申兩rounded interview都見晒但hr話仲有candidate 見緊，最快兩星期內有消息
希望成功

更多數係部門主管可以揀自己鍾意嘅人， H R係否決權多啲

彈返轉頭，其實做非政府機構，本身前途都唔係真係咁好，除非好有理想，有愛啦

EA CS admin 幾熱門嘅出路，本來其實更加多係做嗰啲酒店業，但而家好難搵，頂多幾個月如可以的話，可能會好返少少，不過可能到時你又會覺得做返呢份工都唔係咁慘了。

Thx

你好方丈，想問下你建議點準備以下問題.
(A team & B team)
我起初目標想入A team, 但過去3年努力都唔能夠成功加入 (共試了5次)。依家我目標改變咗，亦有一次機會可以加入B team, 但有一個問題就係Ｂ team head會知道我過去嘗試了5次去加入A team, 但最後不成功。

問題黎了：我應該點回答Ｂ team head，因為佢一定會問我點解依家先想加入b team, 而不再嘗試繼續去加入A team。同樣地我唔想比到一個好重既感覺Ｂ team head覺得我係入唔到A 先揀選B。

Ｍａｎｙ ｔｈａｎｋｓ

方丈想問下你對於有警員初步確診武漢肺炎有咩感受？

公司叫我home office
但話出半糧
下個月開始
請問可以點做？
Wfh 都係要做晒平時要做既野
利申 普通文員

既然你問開，我就提早整好左段片，你可以上去睇啦

Why not 先答應中資，後轉去美資？

多謝方丈😭😭😭

可以係發現自己其實一路嘗試，一路失望嘅同時，其實亦都一路越嚟越了解A嘅運作，營運，實務等等所以亦都令到你對B產生左興趣，所以亦都好希望可以有機會係B發展

好想知道佢放工嗰陣，有冇同佢啲同事一齊去食海底撈，同埋佢有冇參加公司足球隊。

有冇講幾時完結呢個安排，根據勞工處最新出嘅指引，其實佢應該係冇犯法，所以你都冇乜野可以做，但你平時要做嘅都要做晒係乜嘢意思？

前者唔知，後者好似唔係條片個個聚會。

點樣叫高d 人工？

其實一般情況下，冇被裁嘅人士氣都唔會高，HR會點樣去處理同事嘅負面情緒？

咁佢實在太唔活躍於同事之間嘅聯誼啦

袍澤之情呢？去咗邊？

有福同享，有難係咪要等多39分鐘？

係指返咗工再叫高啲，定係未接Offer之前？

點都好啦，最緊要人有事

Both

好老實講，同你收到朋友嘅壞消息一樣，大家唔開心係完全避免唔到嘅事

其中一個我哋會做嘅做法就係話返俾同事知，我地呢邊其實做咗啲乜嘢去幫要走嘅同事，同埋透明公開講比其他同事知道最尾其實總共幾多人要走，裁員嘅規模其實係點樣，唔好呃啲同事

成日覺得hr係睇人方面能力好高，可以好快係言語間知道個人知識經歷處事同為人 咁你正常生活會唔會職業病發作，做你朋友/男友女友/老公老婆 真係會俾你睇穿曬真情假意

你好方丈
返緊工嘅 想轉工 呢排見工收到offer 大公司嚟 但未簽約 個邊HR仲未搞掂reference check 通知要等幾耐先check完？
我應唔應該簽好約先交resign letter? 但我依家公司要兩個月通知 如果等到簽約 又怕趕唔切返新公司工 但又怕未簽約就走會好唔secure 依家個市咁差
請指教！

Hi方丈 我之前問過問題了 要再麻煩你一次🙌🏻
我三大fg grad做緊大公司外資contract 15K corp comm
想知

1. 正常人做corp comm 30歲個陣去唔去到40K?
屋企窮所以我比較緊張錢

2. public relations 定corp comm前景較好？

3. 我依家人工算唔算低？

Many thanks

方丈你好
想問hr傾續約人工 係咪通常攞budget都預多左少少錢做buffer黎傾人工
我宜家份工傾續約
同時外面有公司比offer我 我用呢樣野黎同宜家公司deal續約offer會唔會比人感覺好差咁 定其實時有發生

之前12-1月apply過兩間公司大型既graduate program

一間叫我填form之後，就不了了之。

一間直情不聞不問。

兩間期間都有約人interview

想問我應唔應該再apply多次，或者幾時apply多次好啲？

同埋唔明點解會冇interview，因為我有一年係大公司既經驗（但唔太相關），另外又有三個月大公司既經驗（相關），但GPA低（second low)

補充：係果兩間大公司做intern only，而且果兩間都出名過我報既

想問如果依家discount咗10%去搵份長工，個市好d想再轉工，個expected salary想叫價高d，想based on再前一份個底薪叫，咁點寫/同人講好？

收到🙏🏻

[[url]member]但你平時多唔多放病假[/member]

想請教方丈 近排in左份工
佢好急要人話會buyout notice period
會唔會有伏？成個過程講緊幾日就俾左offer

本身都係做緊hr 14k x 13 黎緊加人工
offer就得16k 同埋唔guarantee既bonus
想問開18k過唔過份 做左年半到 謝謝

如果公司強制員工放無薪，一星期返5日變4日，月薪扣20%，聽落好正常，但諗落佢好似冇計返假期係僱員應有福利而連埋嚟除。 其實一般公司做法係點？ 炒人計年假補錢又好似係年薪除365日？

應該咁樣講，我職業病應該係喺我哋會 自以為 睇得穿人哋，同埋有時同人傾計，會不自覺問嘢問到有少少似面試....

如果明明有年假，但又唔計返錢俾佢，咁係犯法嘅。同佢講聲先，佢都唔肯比，就勞工處見啦

依家俾人炒，唔係市民嘅錯，係政府嘅錯，睇咗我新片未啊？

我覺得空白期盡量三個月以內都容易講得通

冇錯，因為其實答應都只不過係騎牛搵馬，其實事實上梗係望SG US

簽好晒藥先好第訊啦，你如果有大假，你大假可以代少少通知期，同埋如果係新公司嗰邊一路推遲你，咁你嗰個返新工嘅日子要向後改，都唔係你嘅問題，可以同新公司傾

我寧願你答因為經濟唔好，一路搵唔到，唔好提之前收咗其他Offer好啲

如果你想去FMCG，media 好似啱啲

1. 如果一至兩年轉一次工可以

2. 差唔多，但係我自己鍾意Corp comm 多少少

3. 低呀，合約工應該高多少少

你只利用新Offer嘅人工去同而家現職公司去傾？呢個只不過係正常嘅討論，好多人都係咁，唔使太過擔心

Rigid d 即係佢哋，我自己就唔堅持，但係好多人都鍾意見一見嘅真人

咁我寧願你講自己係身體問題一年兩個月空白好過

其實有時俾人揀走咗就冇㗎啦，因為其實如果唔係用A I去做篩選，其實人做的話，就一定有主觀，可能佢覺得你GPA低，可能因為10萬個原因

但其實佢唔揀你，通常我都會覺得唔使再報多一次。比如你同女神表白，兩個月之前衰咗，兩個月之後如果你冇重大嘅改變，你同佢表白多一次，佢都係會繼續拒絕你架。

唔係好明你問乜添，唔好意思對唔住，可以俾多啲資料我嗎，講清楚啲？

如果係做前線，技術工種系列，其實就冇乜所謂。

其實咁只係證明佢哋真係好急要人姐，你開16我覺得都OK，但18真係太大咬啦

梗係啦，佢都唔知你係邊個，佢點樣將你推薦俾佢啲客

打算係咁 因為見宜家個市黎緊一年都未知點咁.. 宜家轉工好似有啲風險 加上宜家公司又做得好好好開心 不過如果人工有得加多啲就更開心姐

但公司係咪通常都會有budget預鬆？例如hr開我22，可能實際budget有23甚至24？大公司會唔會咁？

lm學野

發現呢個po好高質 想追哂樓主d po

做左一年公營機構 想升嘅位 一路都唔開 冇位上 好灰 等唔等落去好
升咗可能做一世 但人工都唔係特別高

同埋你覺得 一個男25歲30歲40歲
分別應該搵幾多錢

想問下方丈 如果人係美國 6月先graduate 而家扔CV會唔會太早 扔左好多都無回音 同埋5月中有intern 好唔好提早放落cv 多謝

想請教方丈
我九月份工合約完左
十二月返新工
但過唔到試用期
cv落唔落新工好？
如果唔落，半年空白期會唔會太長

假設我：
上1份工HKD$40K，裸辭咗依家要搵份低10%人工既工，如果想係個市好返d再轉工或者做咗大半年想叫價高d，想用HKD$40K個價再叫有咩藉口？

好多公司都會叫你寫上1份工個人工，paycut咁轉工之後想increment多d，但老實講HKD$40K果時係有d overpaid，但有時人得到過唔想失去，thanks方丈

想問下我老婆間公司就無paid sick leave
但依然要求同事放sick leave 必須俾醫生紙
其實合唔合法
個日已經扣左人工 仲要俾幾百睇醫生好慘

佢八折出糧，你返少一日，但係公眾假期你一樣係唔使返，我唔係好明你意思係佢冇計你啲乜嘢？

公司越大，人工越有規範，從來都唔係按你開幾多去拎budget，而係我哋個位本身值幾多錢，我就喺嗰個範圍入邊同你去傾

如果係你而家做得好開心，你信唔信得過你上司，信得過可以問下佢加人工嘅嘢，但唔好同佢講你有新Offer住啦

如果做文職，咁真係要考返啊

你有問過嗰邊，嗰邊對你嘅工作表現其實都覺得可以，但係人哋而家公司都唔開位，經濟麻麻哋，嗰邊可能都冇請緊人

多謝你啊，其實我仲有YouTube Channel有好多片，

同埋我每個星期六日， 晚上10:30 ，都會喺Facebook開live 㗎

其實唔同職位真係會有唔同嘅人工，我對一個25歲嘅文職，同對一個25歲嘅醫生既預期可以爭好遠

公營機構升職不嬲都係好慢好慢好慢好慢，想升職本身就唔應該入公營機構，陳依家時間仲短，唔好辭職住，但係搵到先走囉，試吓搵高半級

不過你平級走我都覺得值得，因為如果你個心態係想升職，你係出面一定升得快過喺入邊

已讚 唔該方丈 我同佢講聲

宜家呢個經濟情況，本地學生都好容易請到，如果要同你安排視像會議，而且仲要唔知你幾時返嚟，咁其實你個吸引力真係比較低一啲

你可以放你份未來工入去嘅，但係我會建議你不如喺嗰邊做埋份實習先，跟住之後真係返到香港先再搵啦

同埋點解唔直接喺嗰邊搵嘢做

請問你嘅工種係乜嘢？

明白，咁你新嗰份工嘅職稱好啲，定係你在對上一份工嘅職稱好啲？

通常都唔會用你對上一份工嘅人工去做參考嘅。如果你想咁，你可以直情完全唔講你而家份工嘅人工，最少係你份履歷表入邊唔好寫，直接寫自己嘅人工預期，如果嗰邊到我搵你去見，咁即係話佢哋畀得起呢個價，咁見完之後先傾呢啲細節問題，見左先。

合法，因為如果冇病假紙，其實公司可以指你曠工

個logic 就係，你喺學校請病假，你都要有醫生紙，如果唔係就係曠課

至於嗰一日有冇人工，係另外一個問題

唔該晒 方丈

想問方仗係咪即晚填即晚直播會分享？

title差唔多，但有d公司係即場填application form，咁如果佢問起可以點解釋increment咁多？

方丈請教下 我上年11月有份hr工既offer
但個陣因為某D原因reject左
而家想搵番個邊話有興趣想做 通常咁樣機會大唔大假設佢個post未請到人既話

但離職/炒人計假每日日薪又會除365日（除埋假期）？

唔該哂你

Hello 方丈 想問讀Hr 定系Marketing 比較前景同人工好D？

係不同行業做開logistics operation 10年左右
想轉行做金融相關行業有冇可能？

睇緊178 d 書 會考試

想問下sick leave, 如果返工時間有時12碼，有時9碼，咁我12碼個時病假係唔係要欠佢鐘？

方丈
曾經因為有其他公司挖我過檔，我開價人工要加18%
最後原公司留我，肯加18.5%, 我留低左

你覺得我之後再去interview其他工
個演繹係，有人挖角所以加薪
定係我老細覺得我做我野而我又頂替左上一級既工作好耐，所以獲得老細加薪

邊個演繹會細引啲，人地會想請啲？

同埋有啲大公司肯用AM價去請SO， 你覺得係咩原因，錢肯俾，title 唔肯俾

仲有，我而家人工係13個月+double pay +bonus
下一份我再叫價，係咪可以將monthly Salary x 13 /12 + bonus

product designer

方丈知唔知而家武肺啲公司係咪都傾向唔想請人/壓價得更多

方丈🙇🏻‍♂️

我有問我老細人工係咪同hr傾，佢話會有several percentage 既增長 但實際未同hr傾

應該我同hr提出後 hr會再同我老細傾下值唔值加咁？同埋咁幾時先好攞個新offer黎同公司bargain 個人工？

最多一個星期，我每逢禮拜六日都會講，如果係去到今日嘅，應該最遲聽晚會答。

其實點解大家都覺得即場填，就一定全部野都要填晒？其實你可以留空個喎

咁我諗你最多可以講就係話因為你而家個份工係underpaid 而唔好拉返之前嘅嘢來講

好少機會，因為本身呢行真係好容易請人，我求其放個廣告出去，其實我都可以收到百幾200個申請，不過你可以試吓嘅，試吓又唔使錢

你意思係咪即係，佢八折埋你啲假期錢？

其實呢，薪酬安排同埋返工日數，都係公司同雇員雙方同意嘅，如果你認為佢嘅安排係唔公道，你可以同佢傾，如果佢唔接受，而你又唔接受佢嗰邊嘅，你就要辭職。如果你唔辭職，你就係行動上接受左佢嘅安排，基本上係冇得嘈。所以一向都話香港嘅雇傭條例從來都唔係保障雇員。

HR相對來講就穩定啲， marketing壓力大啲，但係加人工快啲。

我覺得難啲，同埋你咁樣，唔怕浪費左你之前嘅經驗呢？同埋人工會跌。

唔係，總之證明你個一日係唔適合返工，就可以了，麻煩嘅反而係如果你係開過夜班，你嘅病假就變咗要橫跨兩日。

絕對係頂咗上一級好耐，有人話過只係證明你有機遇， 唔等於你做到野。

可能因為其他同事都未有即聲，所以就唔可以空降一個位落去。

如果你覺得你份花紅比較多，你咪直接寫年薪。

咁你喺搵到工之前，搵啲freelance ，執下自己個portfolio 就話呢半年係自由工作者啦

1. 咁既然係佢哋搵你，咁你當然可以企硬啲，反正你而家嗰份又唔係咁唔鍾意

2. 我諗你可以講返係工作內容，同埋升職，因為想升職聽上去絕對好聽過想加人工，雖然加人工真話好多

因為其實通常好少何係員工自己同HR講，呢啲通常都係你老細同HR講，然後我哋傾出嚟

如果你信得過你老細，你就話俾你老細知，問吓佢幾時傾完好過啦，然後話比佢知，其實你有個新offer 等緊你，但係你真係好希望可以繼續喺呢間公司到同佢合作，逼下自己老細好過走去同HR講，因為你同HR講，其實係冇用嘅

我自己就一向都好憎中資，如果人工同職稱加好多，我覺得都唔可以諗嘅

如果你自己個位本身都唔係好定，就過啦，宜家呢個時勢，雖然一動不如一靜，但明知自己依家行緊果條係倔頭路，咁都要走

1. 真係好睇係乜嘢公司，而家嘅話，尤其係零售同服務業，就最有機會係咁樣，所以盡量都簽好晒合約先算

2. 唔關事，合約工也好，長工也好，要收返就收返

3. 有機會，但係大公司嘅機會率會低啲

今年花紅唔會有啦
想將舊double pay 除返落個月薪度當係expected salary
咁做法有冇問題

公司同我講話我地條team係計鐘輪班，如果一星期返6天
6*9hr total 54 hr , 公司有時偏4日*12 + 1日*6
咁變相返5日工，但係12碼個日病假就要我地欠佢鐘，佢話病假只可以claim 9個鐘😌 佢咁講好似有道理

方丈
發生左事件成為導火線
上上司同我傾計知我同上司唔夾想走，對話中佢坦然我對上幾手（一年內我係走第三個am) 都反映過呢個問題，佢表明會處理，但唔係短期內發生到的事。我對話中直接講一早有意願想辭職（入左呢間公司4個月，title 升左做am)，上上司叫我唔好有呢個法想，要相信佢。

後尾上司因為導火線呢件事同我傾過，對話間佢繼續推缷責任落我同我下屬到，我覺得唔可以再容忍所以即刻遞埋信

問：會唔會好唔理智？純粹分享下

前景先最重要
香港 得番金融可以生存
何況物流人工出名閪
未到manager grade 都唔到30k..

係呀 明哂了🙈 感謝🤦🏽

多謝你睇我嘅片啦，唔會覺得你煩，因為其實我哋都明白申請人係會心急

點解要除返落去月薪誤導人呢，你直接寫年薪咪得囉

1. 多數係cut cost

2. 應該係話以前如果over budget , 我條Team都有機會會問我肯唔肯批，有時部門主管都會r 下， 但而家大家都唔會咁做，所以變咗係要真係按章招聘

3. 如果你話呢度好穩定，我就建議你今年下半年，或者出年先搵，因為個人來講真係好憎中資....但如果你已經係低人工得好緊要，咁你就轉啦，但係你轉左，死人都要捱一年㗎啦喎

唔啱，病假係按日計數

我會信上上司，等佢用行動表明啦。但係同時亦都唔好放棄係出面搵工，搵到先走。

你真係要用咁多時間全職考一個試？

但問題係，你轉去銀行相關，二你嘅情況，好容易會跌咗去保險嗰邊個喎.....同埋如果入銀行，點解有新畢業嘅大學生唔請，要請你？同埋如果係佣金制度嗰啲，你都會想轉？

佢個啲role應該sales黎架
我覺得可以一試

方丈姐做咩skip我

因為你唔可以咁樣答，如果唔係，你嘅新僱主咪知道其實你唔會做得長囉，所以最好唔好將佢拉埋去移民嗰度答

如果係幫屋企做嘢，話屋企有事，可能會好啲

必須要事先提醒你，好多好多好多好多好多人係sell 唔到嘢嘅

sales 基本上有相關牌照，有手有腳，正正常常都會請，因為太容易就可以炒飯，或者係你唔到數，就可以捽，唔掂嘅話，你底薪根本都係低，所以我覺得真係唔着數

對唔住對唔住，見唔到

應該係話而家審慎左，所以會請慢咗，真係見得好啱先請，同時亦都唔會容許overbudget

Grad 到就得
又無hon

其實如果係上司嘅推薦信，佢應該講明你做嘅嘢大約係乜嘢，你做得點樣點樣好，你有乜嘢長處

所以如果佢有勁讚你喺封信度，你咪唔使講明話自己唔係因為工作表現而俾人炒囉

會，做得唔好，真係遇到有咩紀律問題都一樣會炒

都可以講話係包升，但就唔一定係升到你想要嘅嘢，比如你最想去嘅部門，比如唔一定升到去經理或者主任，可能喺前面間加個助理，降你半級

唔係真係好care

你最好可以留低佢嘅聯絡方法，做你嘅referrer

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

有讚就夠用㗎啦。

另外想問工作證明要拎乜？
我上次拎糧單，我見hra 無tick我個工作日期個格
因為對上份工hr又無出一份official reference letter或者離職證明我
拎contract又似又知得太多野

問返之前公司拎返一封有證明你工作時期嘅工作證明

如果hr問你有無其他公司in緊其實點答好？
照直講好定係話冇

公司唔續約係咪都有長期服務金
如果佢決定用MPF對沖，我係咪可以問MPF拎錢

1. 對唔住，有時係手提電話睇就會錯過咗啲回覆。

2. 因為好挑揀，所以真係會要等耐左，但係而家嘅情況，等耐左發現唔係一個問題，反正都係成本控制

3. 應該咁講，部門可以揀慢慢等，或者成個位freeze.... 大原則係咁，但係如果有啲位冇咗真係好唔掂，成班同事做到就冧，咁呢個時候HRBP 就要出聲，都係要處理，唔可以太過影響營運

4. 搵工嘅人都少咗，好多人覺得一動不如一靜

5. 感覺差唔多，可能會接受到一個低啲嘅升幅，不過大抵而言，我同我嘅團隊都唔係好興壓價（我自己都好憎自己會面對咁嘅情況，所以己所不欲勿施於人），所以又真係冇特別留意到咁樣

我多數會答，仲有兩三間去到final stage, 不過你哋係我priority

唔好俾佢知道我事實上嘅狀態係點，但又俾佢知道其實我仲有其他人想要我

你呢半年有冇往返過你想去嘅國家？不過你去邊個國家，要求咁高？Ielts 唔係難，但係仲有其他考試，咁麻煩？

變態，咁樣好有問題喎，我諗我會唔見會走

Taught master basically no one cares
求其讀都會分數唔錯，又簡單，又唔使寫論文

係，你做夠年數就算係唔續約都會有

應該係佢會俾錢你，然後佢要你簽份嘢證明你拎咗，然後公司問返強積金攞錢

Lm學嘢

Um....明白

可能我自己本身興趣係考試，所以唔係好想像到

咁其實睇你個case來講，去咗旅行，屋企人移民澳洲，過去幫佢哋睇嘢，或者幫佢哋處理喺香港嘅財產，都已經係一個原因，我諗你都唔係自己一個人走架？

方丈miss咗我

1. 其實無論係第幾次見面，除咗面試表現，其實都仲好睇性格經驗，同埋價錢

2. 通常出咗Offer，嗰個招聘就暫時叫做告一段落，就算有一個更加啱嘅，都會留返來做spare, 如果第一個有乜嘢甩漏，比如最終首選唔要我地，咁我哋咪會搵個次選

可以嘅，但你之後嗰份要再做長啲

咁算啦，你不如話之前果份工做得好辛苦，所以而家休息完再出嚟搵嘢做算啦，陣間大話又唔叻，加埋如果俾人知道你屋企人移民，一定會諗你會唔會跟住一齊過去，之後就唔會想請你

好啦唔該方丈

如果想讀一啲certificate course增值下自己,等搵工嗰陣可以update下CV, 有冇話HR prefer咩機構/院校？做緊fashion retail (buy), 但想讀e-commerce/digital marketing嘅course, 轉工HR會唔會覺得冇咩關係？

據你所知係咪間間公司都會對沖

方丈覺得video in打定少少 notes
到時remind下自己講乜有冇問題

1. MNC 會鍾意請返mnc 係真嘅, 因為其實個行就係咁大，我哋通常都係喺自己嘅競爭對手嗰度請人，所以做得MNC 競爭對手嘅，咪就係一啲MNC 囉

2. 其實咩資都唔係真係咁緊要，個分別應該係文化上有啲分別，但唔真係我哋嘅primary concern ，最主要都係睇返佢嘅經驗同埋面試表現多啲

有啲唔係好關事喎，咁點解你本身會想讀呢啲嘅？

唔係，尤其是係外資公司，有機會會唔對

8-15%

會啊，通常內部升，升左之後就唔會係嗰個新位嘅頂點㗎啦

你唔好俾人發現你望張貓紙囉

通常係HR單方向講新人工幾多?
定係都會問左員工expect幾多先?

冇呀睇你video in條片都諗住拎張紙抄下野
順便自己都prep少少notes姐

Hi 方丈
第一次請教
我做左11年幾野，CV只係做過3份工
做過2年多local audit,之後係MNC做Accountant做左7年，宜家個份Title 係Admin.Manager ，係大陸做，但都叫做5/5 Admin + Account work
頂唔順大陸所以已經好快Last Day,要回港搵野做
無考QP,已經唔想做會計，目前想轉做HR,你覺得會唔會無人理我

方丈點睇AI Video Interview, 係咪真係完全係由電腦去評分，hr 係完全冇過目？
利申做過Vieple 同Sparkhire

想問方丈
屋企人11月中被解僱
公司有補一個月糧
係公司做左2年幾，中途有d事停薪留職左一個月
但屋企人唔識譴散費d野
想問而家呢刻仲有無追番？

覺得而家d brand都會搞online shop, 諗住讀e-commerce可以知道多d, 另外如果以後有機會轉e-commerce buyer, 都叫做有少少認識。 你覺得fashion buyer要增值讀邊方面嘅嘢好？Thanks.

公司就快會review人工，
見老細時，點樣sale自己有利可以加人工？

方丈

岩岩收左個offer 但人工被壓1k ,我應該點好d reply 去爭取提高salary 同 呢類情況成功率高唔高❓Thx

唔應該係你搵佢先俾你，應該係佢同你計你尾糧嘅時候就俾埋你

放心啦，絕對唔會問你預期，公司比幾多就幾多。

咁如果自己抄野就冇問題，係唔好好大張貓紙咁樣姐。

想問HR要proof of last drawn salary
俾上份工既contract 係寫明左人工既 得唔得？
唔該方丈

定一定要俾銀行record佢？唔該晒

無乜可能

因為你overqualified 得太過火
除非你轉純admin , HR 真係唔係好洗諗

之後其實都係要用返人

有，可唔可以俾多少少詳情？

Connection 最重要
因為buyer team 我識既 又升得快既 都唔係讀上去既

Thank you 方丈

看你個價本身係開得正唔正常

如果你本身開得高，咁佢壓你，都可以想像

如果你開正常，佢壓你，你如果唔係真係極度需要份工嘅話，你可以企硬

如果其實你都鍾意嘅話，試吓問吓佢試用期之後可唔可以加返

Check 多數會睇你係點樣離職，比如俾佢炒，或者自己走

咁你係A做咗幾耐

可以啊 隨便問

做下part time
點都寫少少野入去啦

得

但糧單更好

你sell 你既貢獻，你有幾不能被取代，而唔係你學咗啲乜

梗係啦

咁乖咁stable

一見完已經立即要move on

真係好難揀咪見多幾次....對佢哋來講其實成本唔高

見完工2星期，追hr話個位等緊上面批，係咪代表收左皮

一年好啲

幾點走我放低啦，你再點樣努力解讀佢巨野，都唔夠你快手喺出面搵多四五份工好

見完就好好放低，你再點樣努力解讀佢句野，都唔夠你快手喺出面搵多四五份工好

唉，我都有keep住apply其他。
但最近無咩回音，啲interview又postpones ，整到成日心掛掛

想問做admin. 係咪無前途
19 fg 返咗三個月 (一年contract)

之前做做幾份工都不適合，覺得公司不值得長做，所以很快resign，結果CV很難看，見工時其他公司就會覺得是candidate 的問題，這個情況可以點處理？

係架，所以設定硬性指標比自己會好啲，比如每一日要申請5份

你可以試嘅，但係佢應該唔會睬你

練下excel 做下運動，唔好成日諗住啦

我自己覺得半年之內都仲容易講得通

如果係兼讀學位，但係你有冇正職，我哋會覺得好奇怪點解你唔是但一邊做全職

請問係唔係一定要連續4日或以上既病假先有法例規定既paid sick leave?
而1-3日係可以冇人工?
(合約無寫)

你只可以揀其中有啲工唔寫，令人個感覺你冇咁jumpy

即係一個女仔如果佢話俾你聽，佢拍咗20次拖，次次都係覺得拍拍下唔啱就走，你會覺得佢對真愛好有要求，定覺得佢水性楊花？

唯一可以幫到呢個女仔嘅，就係講少幾次，比如話佢話俾你聽其實佢拍咗五次認真嘅拖

係，一至三日公司可以俾，可以唔俾，完全合法

thanks! 如果唔寫咁多工上CV, 有gap係咪其實都無咩大問題？

應該咁講啦，你最新見緊果份工嘅人，其實佢最介意係你直接接着最新呢份工嘅空白期，其他嘅空白期其實已經唔係太大嘅問題，因為已經有其他人請咗你

感謝🙏🏻覺得這個想法很奇怪！

你指hr唔會睬我？
可能加1500已經係老細同我爭取過後既結果...

想問如果我五月中畢業，而家這個時期應該什麼時候開始搵工，而且這段時間比較忙～

其實呢，你返工短時間就已經覺得人哋唔啱，然後就唔比機會人，可能都會有人覺得你嘅諗法好奇怪

Part time 讀會好啲，畢竟年紀都喺度

絕對係，本土嘅人唔一定差過你，又唔使特別申請工作簽證，點解要特登幫你喺外國過去做嘢

因為我不想浪費自己時間

係架，所以一路大家都有問我轉工升職加幾多我都答15至25

其實最大嘅機會係你入咗去之後，佢再同你做market catch up

HR and boss both

其實最好嗰啲Offer，應該都已經出得7788 ，比如話係大行，或者係M T嗰啲

如果你好忙，你咪得閒先搵囉。但係我自己就覺得final year 11 12月都已經要開始搵啦，你已經遲咗。

Sosad 成世都要番係香港

我成日覺得搵左又未必即刻可以返到工，僱主唔知會唔會等好幾個月。你指大行係金融類？而家搵工係咪大多數都會hold 住啲offer?🙏🏻

入跨國公司內部調職啦

多重批核係其一啦，咁事實上佢哋有時亦都會有其他申請人要見埋先，你有一班人約食飯，等齊人都要時間啦，所以好多時候其實會喺呢一度卡住咗

金融類有啦，上市公司有啦外資都有嘅

點解唔肯等幾個月，請都好嘅人乜都值返晒

應該話新嘅headcount 有機會會hold住，但係本身係replacement 嘅唔會完全冇晒，但會慢咗

同部門或者同職能嘅外國分部有冇缺人啊

又有野問
junior位
如果原本公司contract話係辭職後半年內唔可以去A公司做
咁我真係轉去A公司做 會唔會犯法？

搵head hunt 報工, 成個幾禮拜都冇回音
再搵佢報定自己jobsdb 算?

見有時啲工都好似即刻好等人用immediate available 之類。我想問一問除左jobsdb仲有咩其他比較可靠嘅搵工網站，同埋expected salary 應該點定，我試過唔寫面試都一定比人問。

咁就無法了

有時唔係想就會有架嘛

或者你可以等下喺香港轉去其他跨國公司嗰陣，再睇囉

多謝你

你真係好green

好，答返你問題，咁你報工嘅時候，點解要搵嗰啲人哋等人用，immediately available is a must 嘅工黎報呢？ 好多GT MT 都知你畢業先會返工

2. 正常大學生大約萬四至萬六到啦

即係識人重要d? 要點先build到connection?
本來plan今年中轉工去其他公司見識下其他brand係點，但突然個市差左咁多…

多謝解答希望成功

方丈
agent 問我攞最近3個月payslip同bonus proof (同education /employment certificate, HKID)
話hr要整proposal for senior management sign-off
係咪機會都大

你有冇試過senior management sign-off 之後仲要schedule interview

Miss咗我

因為我都想immediately 搵到工 其實我都做嘢幾年先讀書，唔green，但係唔清楚市場價，所以覺得一份工難定價，有無其他搵工網站可以介紹？ Thanks.

冇錯啦，就係轉工

我想問吓你ta工做咗幾耐?

Sign off 其實都係藉口嚟嘅啫，通常拎得呢對文件，即係證明機會都幾大，等齊晒文件之後先再揀，同時又可以拖住你先，何樂而不為

1. 你做得好好，你嘅seniority and year of service 令到你唔應該係喺range min 先會郁你人工

2. 你可以試，問吓又冇壞

3. 唔係淨係幫junior個喎，出得高過佢預期係大部份嘅職位都可以咁做，問題係升到咁上下，其實嗰啲人工就好少會out of range

一向都覺得行政文書工作真係好難有好好嘅晉升機會同埋發展空間

做左八年 人事同上司都好好
年頭升左職 但搵到份人工再高20%既
點選好 我似浪費左公司培訓咁

方丈仲會唔會睇cv send左成年就黎轉工都未覆

你把聲好甜好好聽

我依家人工應該低過市價1-2成 如果我想下份工叫價係依家人工加5成係咪好難有冇咩tips /係咪要搵agent 先有可能

如果contract有份supplement話resign通知期要兩個月 如果公司炒的話係一個月定兩個月通知期

聯絡方法有冇話prefer電話>email架？
唔該曬方丈教路

方丈想問下interview之後send個thank you email俾hr會唔會做多左?

由上上年fg 開始，做左一年

2019年頭？
咁你都做咗一年啦，再升差唔多

可能有啲太耐之前miss左就唔會返轉頭睇

最新重開係由2019年12月開始

平均3日之內會覆到

再send la

Agent 都叫唔到5 成

最簡單係平級轉工 叫15-25%

或者同現職公司r 左先

正常黎講係 對等的

大家都2個月

Email is bit better I think

唔會啊
不過thank you letter itself 係冇起死回生嘅作用，最多係錦上添花

做一年要休半年

難拆

我諗你話屋企有啲事 之後死都唔講係咩事
但話而家處理好 好過

因為其實PA喜歡大眾眼中唔係真係咁忙...做左一年就要休半年有少少唔係咁容易理解

自學係冇證據嘅，所以人哋亦有機會機會當你吹水，所以話發生咗啲事要處理，而家處理好可能仲好啲，除非你係呢半年考左啲日文試，咁都仲有得講下

我而家教緊英文 但係想轉HR
會唔會難搵 同埋人工係咪會starting 15k?
年紀會唔會係一個問題
thanks

方丈你好，想問一下有時啲公司要求"detailed resume"，同普通有咩分別？一般寫幾多為之"detail"? thanks!

你而家幾大

好的，謝謝你🙇🏻‍♂️

Fb inbox咗方丈想問你專業嘅意見..返工返到好迷惘麻煩你得閒睇睇

即係正常cv with job spec and edu details etc

好 我多數晚上看

如果本身accept左offer, 但做緊間公司決定加人工想留返低，點樣reject offer?

20grad 今年24

好

Polite and simple 咁表明有counter offer 要decline

怕尷尬就用電郵啦

咁都還好

因為太老就好難入

你讀咩架？

2020 年頭
一升就走 好衰仔咁

social science 有讀小小psy 會唔會好難入

方丈你好
我依家係間freight forwarder到做左大概年半
係我第一份工
年頭team manager做appraisal個陣都promise到6月會升我做senior
呢兩日有個做銀行嘅fd refer左份工比我 係做process control/assurance嘅
依家份工個duties其實大至上都係做performance control, reporting個類
想問下轉到嘅機會大唔大

利申 依家間公司都算大規模 有打算上市

方丈你好, 想問下你點睇MicroMaster?
手上既Degree同份工完全唔相關,想進修下攞返多少少關事既學歷, 但係份工返Shift好難報Partime。見到有Online MicroMaster可以讀,唔知對升職轉工有無幫助?

咁你新嗰份工，職級有冇升到先？

其實我會建議你唔好走住，係因為你新嘅即刻都未坐穩，人哋未必會當你係有新嗰個職級嘅經驗，咁就有啲唔抵

但係如果你新嗰份工，即刻同你而家升左之後係一樣，人工仲多兩成，如果新老細同你見工嗰陣都幾啱傾，幾夾到，咁就衰仔都走啦

你大學嘅進步，係冇客觀條件睇嘅，所以人哋唔會當你係，但如果你考左啲英文嘅公開試，咁就有得救返

Psy 唔算太關事，我覺得你可以試吓照報，但我覺得收到回音嘅機會率都好低

如果你真係好想轉入去，你可以去啲紅色組織，讀嗰啲好平嘅法例課程

Buy out 就唔一定係伏嘅，但佢好等人用就真嘅

如果你而家做緊嗰度其實都麻麻哋，你轉出去除咗加人工，亦都有升職，咁我覺得其實轉都無所謂，你只不過係當普通轉工

真正令到你覺得擔心嘅只係佢等人用，想買你早走嘅事實，我覺得你又唔使太過擔心，因為本身呢樣嘢係好正常，就算佢唔係buy out，你普通轉工都一樣有機會遇到伏工

如果係初階嘅，其實本身請人嘅門檻都唔高，如果你唔鍾意做物流，想轉銀行嘅，你咪去試吓見囉，見工姐，又唔係要你即刻辭職唔做，請一日假去見工其實冇壞。

但係，我諗嘅係，你本身物流都做咗一年半，做到兩年仲有得升職，係咁嘅情況底下，毅然轉行本身係唔係一個好好嘅選擇姐

可以，當佢裁員

咁真係好睇係邊啲課程同埋學校，但係老實講，都係呃錢鍍金嘅多

我轉出去無升職 same title 轉 同埋佢咁急會唔會都好快預期我deliver 到野

想問下buyout 有冇咩要注意？

係要綁一兩年 否則賠buy out 筆錢？
同埋報稅報埋buy out筆錢？
會唔會因為buyout me 而減我來年bonus?

如果你係穩定至上，咁你咪慢慢死捱死磨等到轉位

但如果你仲後生，冇諗住磨一世，就早走早着啦

1. 佢要人要得急，仲比咁貴錢買你，當然對你會有比較高嘅預期

2. 係，通常都會綁你，不過睇吓佢俾幾多錢買你，時間長短同買你嘅價錢成正比

3. 通常佢都會用retention bonus 做埋你嘅名目，所以的確係要報稅嘅

4. Bonus 又唔會因為咁而郁你，都係睇返公司嘅表現

1. 做10個月唔會覺得你好差，但係會幾好奇點解仲有兩個月都捱唔到

2. 宜家呢個時勢，我梗係建議你有工先走

3. 唔使搵佢傾計，最好梗係印埋封信出嚟，簽好名俾佢啦

4. 冇問題架，不過建議最好過晒成個月先，比如佢27號出花紅，你咪等到下個月1號，肯定到咗帳先

方丈對於「口罩如衣服」呢個說法有何高見呢？

其實你可以同新公司H R講，你book咗去旅行，或者本身係你假期，同佢傾直接五個禮拜通知期咁囉

唔該方丈 我會去試吓見左先
我係之前機管局個lucky draw抽中左去 San Francisco嘅機票 本身schedule左4月飛 見個時講埋會唔會有問題？

你讀書嗰啲關唔關事，同埋你而家做緊嗰份工有冇一啲skills transferable

Then why

本身點解想轉，亦都覺得自己會係新嘅行業生存到？

唔洗講住
人地俾offer 你先講都得

要啊 乜都報

同埋...係舉報啲乜嘢，玩到咁大

創業都係你嘅工作經驗，直接寫co founder 就得

唔會

人望高處

喺邊到可以睇到自己嗰行大概嘅市價係幾多？

想問下方丈空白期可以點樣解畫
本身fg 諗住hea一排先搵工 一路搵唔到工
去左考空姐 但空姐個邊搞左好耐所以無理到佢
依加先正式岀黎搵工 如果interview個時問我點解依加先搵工 點答好？

30歲想進修，之前得HD，而家想報返個part time degree，係HR眼中，OU定係海外大學遙距課程（例如HKU Space嘅London University)認受性會高d
唔知應該報邊度好

係，簡單有禮貌就咁講可以了，佢哋都係打工仔，佢哋會明白

5-10%
但而家呢個時勢，佢有機會完全唔加你

好難，因為其實你哋個個啲背景都唔一樣，公司規模又唔同，真係要比較準嗰啲，就係比好貴去買嗰啲，正常普通人係唔會有錢咁樣去買

而坊間唔使錢嗰啲普遍來講其實都唔準

睇咗我段片未啊

我諗我應該咁講，好多間大學都有開社區學院，港大嘅算係比較好少少，同公開大學真係差唔多，最少係我眼中，按價錢揀啦

應該咁講啦，佢本身請咗假，嗰幾日去外遊當然係扣佢嘅年假

但係如果佢返嚟之後公司要佢喺屋企辦公，如果其他人都一樣係home Office, 我覺得又唔使特登扣佢喎

但如果你話其他人已經返晒工，得佢一個因為去左旅行所以係屋企，咁就另外一種講法

如果係咁，咁不如唔好要佢work from home
改做annual leave? 但好老實講，我就覺得發得有啲重，因為佢本身真係請咗假，佢去旅行嗰幾日又求假㗎嘛

mark 定第時搵工時睇

方丈 你好
想問就黎過3個月試用期 加幾多%先合理？ thanks!

俾公司disciplinary action對見新工係咪好蝕底？
但我轉工有offer既都冇點check舊公司啲嘢

方丈你好，前排見左份工都third in 左仲見埋VP添，但係隔左兩個禮拜都無回音，email 左HR 佢覆We are still interviewing candidates for the outstanding one. 咁係咪即係可以當佢收皮？

都好直接下架啦

合約有寫第二個月後7日通知期/金，但唔夠418 ，咁雙方要唔要遵守？

你可以試25%，不過唔覺得人哋會俾你，寧願你入咗去，做得好，先在係年中或者年尾同你再做catch up

將啲錢分落花紅而非成薪俾你，唔係中資限定，好多地方都係咁

15-25% 睇你current 係多少

將個7.5 放去寫成allowance

20000x 13+ 1500 allowance

如果本身入職嗰陣都冇傾過會加人工，點解無啦啦淨係因為過試用所以就要加你錢

唔該方仗

咁想問下如果入左底薪低bomus多既公司做
下一份再叫價時新公司係咪又會唔計年薪淨睇底薪架？
我份工0sales 成份 無commission Ge

可以試既
反正無壞

又唔會話真係好蝕底，不過有啲公司做得齊啲嘅，就真係會問埋你以前有冇試過被紀律處分，呢樣野會有少少影響這

係

見完就好好放低

老細真係要出信，咁都冇辦法，不過我覺得其實政府都唔係做到好多嘢去搞手足，最多扣糧，因為始終炒晒咁多人，抱團，團結，一定加入工會先會保護到自己

我自己一向都係極深黃，我負責嘅係保護啲同事罷工嘅權利，比如嗰次8月三罷..我直頭搞掂咗ceo ，嗰日全世界唔計 attendance , 我搜吓嘅同事全部補假，返都唔使返

雖然我好支持，但係都要提醒大家，其實香港嘅勞工條例真係一啲都冇保障打工仔... 不過其實醫護都唔使太驚，係出面唔會搵唔到野做

方丈想問下 如果轉field做左半年就辭職 下份工會點睇 如果轉返原本個field仲得唔得 唔該晒方丈！

如果簽咗，雙方都需要

如果係固定應承咗你一定會有嘅，咁先會計，但如果係discretionary bonus then 好多都唔計

你可以咁寫，但係見工人哋同你傾嘅時候有問到你就一定要解釋返清楚

可以嘅，你話返俾人知道，你轉左手發現唔啱，所以要轉返返去囉

想問遲d in 11k既文員工
洗唔洗著西裝皮鞋👞
未見過呢類工

方丈
前排去左見工 一路傾我都feel 到interviewer 對我既感覺唔錯 到差唔多走個陣 佢問我關於反送中既睇法 講講下我有表明自己既立場 佢聽完我講之後好似冇咩野咁 態度冇咩改變 宜家諗返 我係咪唔應該主動表明呢d 野 但係問到又好難唔答

新黎
hr in得好順好吹得 但係line manager in 比佢問theory concept問到口啞啞
係咪無希望
intern仔

呢啲%通常係用monthly定yearly salary 計？

要
但人工真係低啲

如果我係你，喺未知對方係咪人之前，有冇腦殘之前，我都會講得模棱兩可一半一半咁

What kind of theory?

見完就好好放低啦，唔好諗咁多比較好

不過如果見自己部門見得唔好，通常都收皮

Mthly
因為你啲花紅嗰啲通常都未必好穩定，但如果係固定有嘅，我哋就會計埋入去

請問

明白
下次見工有人問既話 其實我可唔可以拒絕答佢始終同工作能力都冇關係

見左份工差不多個半星期仲未有回音，佢地全公司都home office 緊，係咪會減慢招聘既效率？

想你culturally fit, 睇下你會唔會係奇怪嘅人，測試語文，測試正常應變能力等等

兩邊爭幾遠，公司規模呢，無啦啦加你咁多，份工信唔信得過㗎

係，但係簡短版

唔好，咁咪無私顯見私。

半個星期即係兩日咋喎，通常都約兩個星期

絕對唔係，你諗多咗啦

方丈 其實thank you letter有無用架？

開新版喇方丈大師